做咗保險兩個月後嘅感想

借朋友ac開post
唉一開頭又話咩financial planner講得個名幾咁好聽水人入去到頭來咪又係保險。點解請人個陣唔可以誠實啲話係保險啫？咁樣真係令人好反感

而且個經理又會講到份工幾好搵 年薪過百萬，我屌你老母年年過百萬咩，無單開啲agent要乞食你唔講？包裝到幾好又點啫，人哋一做份工就知龍與鳳啦！好心就將個現實話俾人聽啦，做agent最緊要就係誠信，但偏偏講大話水人入去。上梁不正下梁歪，成個保險業就俾你呢啲人搞衰晒。

同埋又成日強調自己有幾專業，講真咪又係呃呃氹氹，成日話人個保額唔夠大仲要成日逼9你打電話搵人買單，究竟你係真心想幫人定 跑數搵錢啫，如果係真心想幫人嘅話根本唔需要不停hard sell人，得閒又做下門面功夫扮正能量同俾人知搵到幾多錢。

整個保險業嘅風氣同銷售手法根本就要改，你係專業嘅就唔該你唔好搞到好似傳銷咁啦

仲有林作你呀作為一個專業人士好心你就咪撚做on9嘢博岀位啦，你做到嘢嘅話個個都同你買單，洗撚做到小丑咁咩

咁ching你諗住幾時走
係咪fg 點解咁on9俾人洗入去

個陣都係見錢開眼好彩兩個月後覺醒咗
準備走架啦！

除左危疾都無乜係真幫人

危疾 醫療 意外其實都可以買
至於其他就睇你係咪真係需要同有多餘錢

呢兩個月出左幾錢糧？

其實係睇你financial need
人壽係家庭支柱咪要
儲畜人壽都有ga 果d唔等錢洗 日日做定期嘅阿嬸咪得
你年期唔好太長都ok

最驚d人一做左保險
明明幾年都冇搵過你，突然r你問你近況
使唔使整合強積金買保障乜乜77
r單就r單啦

講到年薪百幾萬咁好聽，其實年年大把fg墊屍底又冇人講

做保險都搵到既人係好少數

唔講啦！本人太廢唔係食呢行飯

正常你d fd聽到你做保險都雞飛狗走

呢個真可唔可以唔好咁肉酸
真係令個客會好反感，但啲柒頭痴閪線上司就係要你做呢啲

你係女好似程美段咁咪一入行就搵到錢囉
最緊要係有利用價值, 一係你有知名度, 一係你有個閪可以俾上面用

係！希望空姐唔好亂咁入行
因為應酬樣樣都係錢

咁如果講到明係r單會唔會好小小

少到不得了但啲人就講到全行都好搵得

好似頭幾個月出一皮定兩皮比你，但開到單要還，果啲叫應酬費，未還清就走都要還

利申：唔係我做過，只係朋友做過講

呃d傻仔新人入行做下線
再叫佢幫手r晒身邊所有朋友親人的network 買保險之後
就冇利用價值

無錯如果係一張白紙 無知名度 無家底 無人脈就等收皮。千祈唔好信林作講嘅嘢，以為搵錢好容易

咁你唔啱做呢行又唔好係咁叫人唔入行

有啲人既真個性係未入行都係真心對身邊既人好好，可以交到心、識到好多朋友、outgoing既咪易啲做到呢行囉

其實好難做，你sell d唔係實物既野

會！係人都知你有目的啦，直接少少仲好
反而無咁虛偽

我識人本身有錢
有好多叔伯親戚幫手照住
呢d未撈得起，唔驚冇單

Exact7ly

我都賺夠啦 想比人賺下

同行，但識到好好嘅同事

但想講唔係表面、想像中咁好

自己辛苦真係自己先知

我話唔好亂入啫要諗清楚先

林作個階層既人，佢老母幫佢安排幾個有米auntie幫佢開張單都夠佢成年唔使做

普通出身基層的後生仔，身邊識開既人都係打份牛工搵得雞碎咁多，餐飲餐食餐餐清，入行開到啲乜嘢單唔使問呀貴都知結果

做人下線好撚慘
其實好似傳銷咁
你搵得多都要比上頭的人食佣

除非條友真係信保險幫到佢解決龐大醫療開支

保險最緊要識大陸友

所以我在此呼籲林作講返現實嘅殘酷俾人聽

Term only

Sell idea 好做過sell 實物

呢行仆街既地方係成撚日水人見工，之後水人好似好易做，最仆街係成行文化就係唔熟個product （好多sales 都係）

唔係想打擊你
分分鐘你所謂嘅好同事都係建基於同你嘅利益關係

無大陸客唔洗旨意發達
個啲人話唔做大陸人生意 只做香港人就有啲好笑
香港人性格閪就眾所9知 想佢簽單？下世啦

但眼見十個朋友做保險 十個都搵到 唔係地區經理 就 team lead 個個三十前買晒樓 又養車
我都想知係咪真係咁好搵 有個第一年做已經平均月入五萬 原本做銀行teller仔

睇下學歷就知咩事😂

有朋自遠方來 非傳即保

咁你搵到後路未呀

倖存者偏差
一將功成萬骨枯

真啲人水得你入去都有目的

咁當初個保險無呃我，就係買依幾樣

Facebook 黃金閃閃 未

請你係利用你自己networking去sell客
老實講，睇返佣金就知邊啲好賺
識買一定買term，自願醫保，保險狗無乜得賺
其他plan都係搵水魚
基本上佢sell乜就唔好買乜
要床單不如正正經經去叫雞

同傳銷狗有咩分別

貼錢返工？

你要睇下佢成個個人背景先再諗係咪咁好搵
人哋背後做咗啲咩先搵到咁多錢 你都唔知啦
如果唔係呢個世界就無窮人

有啲中學學歷同人講財務策劃

我諗好睇人
至少臉皮要好厚
no pay mo gain

末

咁都唔係想像中咁差呀

殘酷現實又唔係佢面對
無下線邊有人幫佢揾錢啊

我知道啊，所以我都睇得好清楚
多謝ching提醒

利申本身好單純去諗一樣野

之前06世界盃有個十幾年中同無見過
無啦啦跟我個friend一齊成班睇波
一到當然係到曬佢隻勞又話自己月入十幾萬
果時我fresh grad都係一萬到
最後叫我哋買保險又叫我哋跟佢
最後當然無人理
仲叫佢friend下次唔好再帶佢黎

人壽真係多9魚
你話快死就係
你如果幾十年先死
拎返既錢根本唔算係錢

利申有份廿幾年既人壽死左賠幾萬
之前幫親戚買

我識親嗰啲都好快轉行

個名唔同不過有啲產品真係有用嘅

姐係大部分都呃人？

因為Financial Planner唔識真正既一般保險

同埋依家賣既儲蓄單其實係將理財產品加入少少人壽成份變成有保險一三牌就賣得既產品，賣既唔「只」係保險

佢哋唔會賣Term Life比你，只會sell你endowment

太多正能量就虛偽架啦多餘嘢就咪9做啦好心

一陣林作又開post澄清架啦

其實好合理喎你果人壽過左成廿年先死仲想有賺咁保險公司食咩支国人壽都唔會做到上市啦

整合強積金
一律問左可唔可以bno 拎錢走
答唔得即過主

個啲含(非保證)紅利嘅投資產品就要諗清楚

有唔同coverage 同 term的
某d完全無視投資嘅 有呢d好過冇咁解
利申非保險狗

有朋自遠方來，非傳即銷。

連燈仔係咪無父母無老婆
你同老婆上會供樓都會買張人壽啦
一陣瓜左個 另一個點供？

你quit 之前最好睇下你份合約有無要賠糧
通常agent 唔係僱員而係independent contractor 不受勞工法保障
有啲保險公司比agent 嘅所謂底薪其實係借糧 如果你唔達標隨時要嘔返出黎

希望幫到你

係撚 呢d叫預支
基本上保險公司當agent係狗離
你有單就有佣 無單一蚊都無 甚至位都無

預支就係你頭幾個月會每個月出8000-12000不等 但請記住絕對唔係人工 你簽左單有一半要扣翻比佢 直至你清哂
未清哂都係有一半會扣起

淨係買醫療 唔買危疾有冇問題

我無底薪好彩
Btw thx

做唔夠幾多月就quit可能要賠Training Cost
間間公司唔同

買儲畜保係咪好on9？

年薪過百萬

真心問吓自己有冇咁嘅能力值八皮幾一個月先啦

比幾多錢你開眼呀

有！因為醫療係實報實銷 你洗幾多錢就賠幾多
但有埋危疾嘅話多幾十萬 當幫補返無收入嘅日子

點解我d fd撈保險個個都好似撈到好風光咁，又拎獎又成日講到自己好忙咁。

有危疾嗰陣咪有問題

咁你又入去做

咁9麻煩！當豪俾佢

月入幾多？
女係可以開床單？

十幾年前去咗做convoy,有糧出唔使還。

20-30後生仔 屋企沒人脈
除打電話比人屌同穩親朋戚友買之外仲可以點穩客？
以前有個fd做保險係咁穩舊同學朋友買，到佢沒做果陣想穩人食飯都難

真，但agent 唔多想賣，因為佣少

咁講真,買馬買波食水唔深咩？
都係同保險公司對賭ja

做野接觸過所謂的保險高層，成班人啲口面西到貼到，就知做得保險真係無個好人。

平時一路冇搵開
突然毛啦啦搵你, 問候你近況
就好大機會係想sell你保險

想知做保險有無底薪？同埋成日見佢地擺街站咁

如果你識投資咪唔洗買
都係睇你需要，你想保守啲咪買儲蓄
個人建議嘅話最好就自己學好點樣投資，好過將嚿錢俾人trap住

呢行除左虛偽，上到位嘅有d都真係叻仔，見到真係有d唔係靠大單，揼石仔咁跑到MDRT嘅，佢地真係有決心同方法，只係佢肯做嘅唔係人人肯做。

再唔係，其實有班人行商業路線，做公司客團體醫療、強積金，傾到大公司返黎就fat fat ，呢種就冇咁重R撈味，真係用專業在商言商，但當然又係識得大老細就易話圍好多。

有親戚做左保險
唔會理佢
懶係關心你咁
實情係無時無刻諗計sell你

睇運架咋！洗撚講能力
大媽都年薪過百萬啦

就算隔一層(個friend 嘅老婆)做保險都好撚煩
一開始冇sale 你保險，但成日水你玩人生改進課程，然後介紹你入國際青年商會分會參加啲懶係正能量嘅活動裡面班友全部倫敦金/保險樣

你話冇興趣都會不停chur 你，結果係whatapp 全部已讀不回先停

你公司 or team culture 問題吧
人夾人 人夾工 做唔啱就唔好做
不過都奉勸為搵錢only就唔好做保險啦 保單真係分分鐘跟一世
做吓美容保健食品地產one off嗰啲無咁大責任

買保險 不如月供1299 回報仲高

年薪過百萬

個人睇法，啲人成日將保險地產拉埋一齊講，但我覺得保險仲黑人憎過地產n倍。

你幾時見到地產仔日日正能量？
日日講自己揾好多？（招聘廣告同個人自吹兩回事）
同埋真係買緊實物樓呃嘅成份一定無保險咁多。
（呃底價我知）

仲有就係自我肯定，地產仔會唔會話自己係乜乜專家？屌你啲保險仔日日吹自己係乜理財專家投資專家，日日貼我又賺咗幾多錢，訓醒美股又賺幾多咁，屌你股票市場日日執十個八個洗撚打工咩我屌你老母。

真係再講多都曬氣，保險界真係好嘔心。

係

水你做保險 賺你頭果幾張屋企人單
之後開唔到單公司又無損失

實際月薪有幾多

扮架咋屌啲獎自己個team整

唔做唔心熄

有冇開床單

最 on9 親戚上屋企食飯
懶係勁咁拿部 ipad 出黎又話要趕住整資料 , 一陣見客

真
識個保險大媽無腦既
住緊1000萬樓
佢條team 有20幾人幫佢搵緊錢

男嘅都可以做鴨嘅

年薪百萬係事實，唔係呃你
你上到去都一樣有
下面人多咪有囉
你到時都會講同佢一樣嘅野

諗住睇啲我唔知嘅嘢
仆你個街睇晒成篇野 冇一樣野係我唔知
唔怪得知你入去做啦

醫療人壽有必要，危疾就睇人。

個人覺得毒拎一個，會儲下錢。其實買醫療就夠。

如果驚自己唔夠錢用，可以買過危疾，中招多幾十萬你用。不過都係供滿前中招先係，供滿咗其實都係用返你供d錢俾錢你醫。計第一次的話。

人壽就有老婆要供樓先考慮啦。

咪又係啲濕尻excel ppt
入條formula 就好似好pro咁
寫晒每年賺幾%咁

我見d fd入左行好似好多目標、人生有意義好有正能量咁，成日post同fd食野相再加一段感受咁，好似唔使做咁

想問轉工係咪要報返比保險公司

咩方法搵客都得 無所不用其極

同保險賭自己快D死

佢地呢行就係得明social
識人返工會去party room玩狼人殺
成team 一個月去幾次

好正
保險狗 屌你老母

幫大陸商人洗黑錢 走資咪好搵囉

原來你嗰d又係，我次次問下佢地近況都好忙，唔知係咪個個都係咁

佢哋真係以為自己人上人不過有錢係大晒嘅
但氣質個啲好難改

ALL IN 5號仔

其實好多儲畜保都係買呢D拎紅利

係咪得team leader最揾得？
我見個呀頭又揸跑車又戴撈又盛，撈得好撚掂

白字- true
藍字- 廣告

唉 好似呀 ig: mikechenghk 咁
本來係護士又係freelance 健身教練, 睇ig都好正氣咁樣，點知最後又係去咗做保險狗浪費哂

有啲有 有啲無！都係睇公司

識人好過識字見啲大媽就知咩料

多唔多大陸妹？

真心幫客？ 專業？ 你係fg ?

Unit manager 易唔易做？

其實有d再叻d嘅連party room 餐廳都係team頭開嘅，一條龍

同樣道理有d醫療集團都係大區頭有股份，保險入面識做生意果d真係叻人，抵佢搵得多，陰唔陰濕就另計

啱聽

真係好奸不如直接啲啦

做保險係咪成日要係social media 到po埋D正面野
係公司要佢地咁做定個風氣係咁

月入3萬就做到mdrt 其實
冇咁多床單 都係大陸雞多 aim for 公司客

100%同意

本人都係保險佬
一直都將個目標放喺改變呢一行個度
「做保險最緊要誠信」一直係我嘅原則
有無興趣留個tg認識一下？

聽佢地講百萬圓桌好易入

唔係硬性，但俾你見到日po夜Po嘅都係搏你記得佢係做保險，有需要時搵佢

有d人唔會貼野，佢唔講都唔知佢做緊

好心啲人就唔好咁啦影衰晒

幾千

無危疾就無問題
有危疾就有問題

利申 懶得研究保險 連醫療保都未買 好彩細個屋企人幫我供左份危疾

首期就係咁草返黎

其實人壽係窮人幫自己贖罪嘅方法
窮人生仔已經累左下一代，如果留返一份人壽俾下一代，咁個孫嘅命運可能唔同晒

成日見啲AA狗開post幾咁正能量好撚想幫人咁
又唔見你去做義工

月入三萬到mdrt 計埋d虛數就係，實數年收都要40萬喇今年

做show扮多客
俾多啲信心你 等你幫佢買！

唔會！仲衰

其實做保險即係做人
做人失敗 做保險唔會成功
即使呃到一時 唔會呃到一世
除非肯改變

term先冇用喎....當你買10年 10年唔中就真係收皮 冇左筆錢嫁喎 新式既咪有事claim危疾 冇事當買左10年保障加拎返筆儲蓄

咩工都有西人架啦

點解成日聽到人話入到百萬圓桌?

有個老死入左行做保險 即刻疏遠左 成日想約我出去食飯sale保險

咁你同啲初入行嘅講把撚咩
緊係按返佢嘅職位嚟講

啱啊
所以入行前一定要知道咩係保險
否則未簽到單 自己已經質疑自己係水緊人

知我仲洗入去咩

樓主係咪做aia
aia狗先會咁煩

啱嫁啦
月入幾千
夠買架林寶嫁啦好快

頂唔撚順似入咗宗教組織

保險其實真係有需要
越窮越有需要
只係香港d agent賤搞臭朵
至於話保險咁好賺
其實係risk pool大
基本上係必賺的
但係必賺=/=你唔需要
你最好唔好諗住beat 保險公司
beat到=你五勞七傷
你當消費比較好 buy security for uncertainty

最仆街係一班鑽研「話術」嘅人教人點樣去氹人買保險 然後仲自稱專業

根本保險本身就係有價值嘅嘢 唔需要一堆疑真疑假嘅「話術」去氹人

係話明team leader

之前有個親戚又係咁水我參加咩人生改進課程，佢係咁chur我參加仲話幫我比住學費先，後尾嫌佢太撚煩，是9但話你鍾意啦，到佢比咗錢就撚9佢唔柒去，搞到佢白比一筆錢

呢方面唔同意

本人一張大陸單都無做過 一樣COT 雖然無TOT

我有個師兄fg 一年就做到mdrt 係咪算好撚勁

你入之前唔知？

我以前有個中學同學就係
約兩次兩次都想sell保險
轉頭block左佢
以後唔見

有個朋友最近入行 我見佢要作文講幫左啲咩人 同埋佢話做耐左儲到個network就唔洗忙住跑數 到時就會得閒啲 有時間做其他freelance

唉又講埋啲門面野
我都識講啦

我個間99%香港人

做其他sales都要俾sales manager同sales director抽啦

保險狗真係斷六親生人勿近
一開聲就sell9你

咁通常下線有單會俾上線食幾多佣

我老母係90年代幫我買左份人壽，到我60歲果陣有15萬拎，多謝曬

仲有好多
有無聽過「只要㩒一個制」
其實任何嘢都無捷徑
如果你有心做呢行
努力去認識朋友啦

我有朋友又係sell 我呢啲

應酬再加撘車上大陸乜乜柒柒
剩返落嚟都無幾多錢

其實每個人真係有需要買保險嘅
只係啲保險agent甚至保險公司心態唔好
搞到成件事錯哂咁

因為佢哋淨係講個少數搵到錢個班
無講大多數都捱緊面包個啲

林作事實有料

好想知 危疾係咪買50萬保額就夠？

D經紀成日話要100萬

想知點樣check到個agent係唔係mdrt?

唔係

有用就有人買，無需要咁多花言巧語

咁勁點做到？

其實保險個concept 本身就好合理好生活化
係一堆「理財顧問」出現之後 先搞到咁奇怪

知我仲入咩唔係咩叫水人入去

站喺保險公司既角度係agent愈多愈好，因為agent天職就係幫公司搵客，搵到有錢分，搵唔到都冇乜成本，所以會不停recruit

香港好多有錢人
小弟都叫讀過幾年書 又keep住增值自己
咁啲老闆欣賞我 就同我買單 再介紹啲客俾我

你叫佢做到再開post啦
一事無成嘅話講經咩

林作係柒既

唔捽數水人買多過實際需要又邊有growth
無growth又邊會有股價呀

本來係好好嘅concept
但係俾商業社會玩爛晒

Hi🙋🏻‍♂️ 好耐冇見！最近點呀你🤪

唔係點會槓桿咁高 因為難中呀嘛

5%

agger
識人撈得掂既 一係本身成績好 讀書叻 有學識 專finance
一係佢地本身撈其他行業都掂 人掂做邊行都掂
識過有大學教授都去做 都撈得掂
屌 一大堆中學雞 胸無半點墨水 剩係識死chur 先搞到呢行咁臭
我識既啲朋友都係aia 可能大公司 易收人 年尾一大堆msg講coupon

唔比你開單就閪？

通常都話65歲就有幾多百萬

睇你個人開支大唔大囉
如果你係慳錢嘅人，50萬都夠
100萬就吹大咗

都係個句「做保險即係做人」
你望下身邊總有一兩個做保險做到風山水起
佢地大部分都有一個特質「有人緣」

識人好過識字
所以新人想入行
小弟奉勸大家要識多啲朋友

如果係mtrd cot tot個卡片有寫
無就吹水居多 可以當面屌死佢

mdrt好似都係五六十萬年薪, 仲要未計有冇回佣/ 比錢買人頭

咁住院應該點買？ 買全賠？ 我一個月搵我3萬幾

無老婆仔女 無老豆老母要養
真係唔駛買人壽

term平好多，加上槓桿差好遠

班人一味就淨係錢錢錢
無收入仲唔發窮惡 周圍R人咩

上fb貼d手錶，車匙，支票，現金，黃金個d

招下線幫你搵錢丫嘛

保險同地產都唔差多

佢話得你就轉錢過去

無奸不成商做良心生意正常係無乜錢晒

想問好耐
究竟整合強積金對班
agent狗有咩著數

唔會，因為唔會死

篇文好似我自己打咁時間線相同而我完全認同你既講法

正常都市人要800k
但你要求低啲咪500k 都夠
通常危疾連埋醫療同意外買
住院claim 醫療 其實都夠
人工幾多唔係重點 每月剩幾多先係重點
買保險最多should be 你每月剩低既$20% budget

香港人本身就有問題啦！你上連登都知咩事
開口埋口都屌老母一係就死全家

分享少少 我都做緊類似同行 IFA
唔知既巴打上網search下

做左8個月 4月到年底收入大概600k左右
我唔係做大公司唔係開大單 逐步逐步砌
完全唔hard sell 冇比人bad mouth 過
公司做既主要係基金單同保險
前者冇乜特別 只係唔鐘意開儲蓄保險所以做
因為大家一聽到供5-8年第13年回本
第25年數字先靚仔應該都會收我皮
後者我只會用個客年薪兩倍做危疾額搭份普通醫療再加個癌症全護保就夠
乜撚野開一球保額因為醫cancer 呢d bull shit
唔會係我把口出現 我都明我都係做緊selling姐
但都要做到最公道最合理 咁樣先做到更多既客
我都好proud of 自己係呢個市況有呢個成績
公司都係今年新開 20人變到依家80人
呢一行唔係壞 因為保障係有需要
儲錢係有需要 只係個客需唔需要搵你姐
我唔覺得自己做緊錯事
一句到尾既姐 你冇事買保險可能覺得唔抵
你有事冇買保險又會覺得唔抵
呢個係天理循環
所以希望大家唔好一竹竿打一船人
因為呢一行好多老鼠屎
但我相信我地公司既做法會創到先河

利申 唔係R生意 有感而發
我前身係hsbc做ARM
比富通同宏利 recruit過
保險公司既理念同我想做既野爭太遠
所以你走好正常 從來都冇差既保險公司
差既只有你既direct

分分鐘打工都多過你mdrt

醫保其實都重要

當你聽到有同事上咗年紀後，醫療支出好金，就會明白重要性

你驚生cancer要用過百萬醫藥費咪買全賠
你唔驚死咪買平啲嘅產品本人就自己買咗全賠

我以為得50萬同100揀
原來仲有80萬

我之前買左份垃圾保 想cut單
想問下 係咪要同個經紀講？
定係自己入表申請？ 果份係aia黎買左兩年

唔知以為倫敦金

咁你quit咗末

咁諗啦
保險業養起左好多不學無術既廢柴
洗腦式令到佢地上進 捽數
然後講到好有意義咁

同你一樣 準備要上果啲乜乜柒柒課程都冇上

個人覺得咁樣比較全面
危疾100萬
醫療買自願性醫保, 靈活計劃, 普通人唔使買全賠
意外都抵買, 好平
有budget可以加多d人壽

又唔係話好驚既，因為本身屋企人都無長期病
所以好難去揀邊個保額 重點係我都33啦 之前一直都無買
因為好窮

太早走唔係要還嘅咩
利申：奶過野

見到follow開有個做gym嘅，走去做保險，日撚日po埋啲咩我地係專業人士，幫你賺錢個d，真係好嘔心

呢家好多保險公司開地鋪，要倚賴返香港客？

啱心態決定一切
成功唔係無原因

咁係部份連登仔有問題姐
我舅父柒下柒下比佢熟人呃9左去開單
明明5年冇可能返本
仲有每年只係5萬幾保費
佢就一個月比5千人
佢而家索性交左3個月唔交
個AA同佢比左一年
張單明明係年繳搞到好似月繳咁
最後應該一拍兩散
AA狗賺嘅佣輸左落保費

有腦嘅就唔會咁容易俾人洗腦
成日都強調份工有意義係咪痴撚線
日日講 口都臭

整合強姦金保險狗有咩著數

係咪應該咁樣最好
買危疾+普通醫療全部都冇儲蓄成份
最多加多個意外保
我覺得加儲蓄成份嗰啲不如自己攞嚿錢去滾大佢

保險本身產品係正常ok ,係d撚吊保險狗仆街閪

諗住點同上頭講辭職

買份醫療夠啦

Arm姐 見你咁大篇野仲以為srm/bm
Ifa=convoy啲fd

咁就快啲買老咗個陣點都有病痛要睇醫生

我無底薪 亦都無借糧

我講過架啦 我話好似唔太岩我做
跟住佢話：你都冇試過全力做就話自己唔岩 不如你試下盡全力做完真係唔岩先算
利申兩個月入面企過幾次街 身邊fd都知我去左做保險

推呀

其實兩年前買左個aia垃圾
想cut， 我係咪應該搵返果個經紀同佢講？
定可以就咁自己入表申請？

好肉酸hsbc arm好勁？即係band 6啦
講出黎人唔笑狗都吠
打咁大段嘢做乜鳩

好哋哋做教練仲好啦有咩咁專業啫
用iPad㩒幾個制乜proposal 都有啦

講真呀 關你撚事咩 你可以skip
又要覆 搞撚笑

但呢行就係咁, 冇客就食屎 你都幾天真, 以為D客會送上門, 然後你服務佢地就幫緊佢地, 大佬你唔係做緊公墓園呀

好似自己入紙仲快，前題個agent真係真心當你fd幫你cut單

因為知arm肉酸咪走囉
我arm都係做左1星期

問過好多次
但冇人答
醫保買平少少
出大鑊野去台灣醫得唔得？

封關加上示威運動
唔做返本地客 真係食樹皮

窮人唔識投資，直接留現金好過
屌已經唔夠錢買磚頭，重要益班保險狗，病左之後，咪又係要後生仔幫佢哋埋單

Hsbc arm人工過唔過23k想知

真係陀衰家

咁我自己入紙算。
我黎緊3月又要交錢，
我洗唔洗交錢之前就要cut?

Btw 唔該晒巴打們解答我既問題

你本身大把錢唔洗買都得添

要睇佢個受保範圍
一般就包全球,亞洲地區

thx

交錢前cut最好

企街企成點？

其實人壽係必賺
即使係有儲蓄成份個啲都係
因為人壽保險係一定賠得多過俾嘅保費兩倍以上

講緊真係人壽，唔係儲蓄

我想問好耐：claim保險可唔可以繞過agent,自己同理賠部搞？好怕有事仲要靠個agent

成日覺得係有需要買保險
但頂唔順啲保險狗懶係為你想幫你、懶係正面嘅咀面
成班中學學歷嘅人講到自己好專業，仲要將你嘅「保障」放喺呢啲人度，真係不了

你同佢講失業好撚窮要cut單囉咁應該唔會有藉口挽留你

買緊份消費醫療 1個月俾幾百蚊
你覺得應唔應該幾年後30歲買份saving+人壽
定係買份term life好

我做呢行 無可能失業架

你係咪誤會咗我講緊打電話chur人買

可以 直接去保險公司tower就得
Agent個作用係幫你跟文件 追你文件齊唔齊

Btw巴打claim乜

大多數都包
睇翻受保範圍

手足同你情況差唔多

有朋友一入去做就5-6萬一個月
仲上埋D咩報紙雜誌接受訪問講到好有前途咁
真唔真？定係俾錢寫繕稿？

你可以簡d 網上投保果d, 咁樣會慳左個agent 個佣

不過如果你幫左保險公司買, agent 已賺左個佣, 佢就有責任同義務幫你攪claim
當然果個agent跟得足唔足又另計

呢個係agent責任嚟！如果佢唔理你 即管唱通街

同問 agent好撚煩

我老母細個幫我買嗰份唔係，聽到保到100歲就做咗水魚

同時要供到100歲

幫到人架真係
我信

只係幫個agent同間公司咁解

我自己都買左100萬
其實後生 一年兩萬幾 有咩大病 有100萬洗下 其實好著數
供20年就供完 其實保險係俾人多個選擇啫

你老豆老母人脈夠咪得

唔好衰心軟留低

其實saving + 人壽for 你有責任先岩用
即係你要養父母/有老婆仔女/買左樓

因為意外真係話唔埋, 好似上水單野無啦啦都比個仆街炒到上天

個人覺得醫療係必需, 因為有咩野你等政府去醫係仆硬街, 細病都等到變大病

保險= 睇實力
有料咪高回報 無料唔好勉強 直接收皮係OK
體驗過就算 如果想搵錢既話 保險的確可以搵錢 但唔係個個做到

調反轉你去打份工
有料唔1定高回報
仲要睇埋你年資
年齡=實力
隨住你年紀愈大 你既實力都會被視為提升

現實就係咁ON9 無完美
每份工都唔同 睇你鐘唔鐘意only

如果你唔過45歲 我建議你退保買過份新嘅

唔好意思巴打,
想問下30歲頭, 本身有食煙,
想買危疾保同醫療
眼見有朋友生癌, 醫療費用好高。
想問下保額方面, 係咪應該投資多少少係醫療保險, 應付未來有需要時既醫療費用。至於危疾係咪簡返基本50萬額就可以, 因為危疾係用黎應付生活開支, 而唔係醫療費用, 對唔住, 我呢方面唔太清楚
同埋問多一樣野
AIA / 宏利 / 富通 / 保誠
Claim 錢方面, 邊一間會比較易Claim?

真係唔知以林作做參考囉
有機會博岀位

細佬使鬼買危疾，有債未還或者養緊家先有需要買

可能買返剩係人壽

N 年前做，頭三個月包月入幾千，幫自己買完咩都唔駛做

我都想g

唔係危疾嚟
儲蓄人壽

幾年前保險公司backend upgrade左，可以比人供到120歲

留名

就係諗緊幾年後買樓結婚
應該買消費型定有儲蓄成份好

回佣犯法 如果屬實 請舉報！

呢行好興架

cut loss la on99

有少量佣 但主要目的係想你買life
咁正面啲講 係俾個機會表現自己啫

我唔撚係agent 都知你錯
危疾係for 有重病翻唔到工時嘅生活支出
醫藥費係claim 醫療

留個tg 認識一下

生癌通常醫藥費好高 建議買全賠
無錯危疾就睇你生活開支而定
不過你本身有食煙保費應該好貴

保險呢行，啲員工咪就係間公司嘅客囉

你識男既有咁做？

我諗大把top agent 做緊

我想問下因為我係肥仔所以危疾有loading
如果減咗肥係咪可以出返正常價

我幫佢買完, 佢回返比我, 點解要告佢

我都貼緊錢

告佢 你張單又照生效 又踢走一件敗類 何樂而不為？

上面咪講咗唔好懶醒先

一直有人做
只係好少人知犯法啫

不如你留啦我都想識下top sales

其實而家呢行已經冇乜人真係賣保險
死跑爛跑果D 9成撈唔起 過一陣就會換一批人
而家個個都係篤數開team 食下線錢 分分鐘你係是但一間大學掉舊屎落街都會中幾個保險team leader

應酬唔洗錢㗎，啲大老閪淨係想屌閪咋嘛

危疾建議買有癌症多重保障嘅
因為cancer好易復發
如果買賠一次 中左無得再買 復發無得賠

30歲左右買50萬保障應該唔平
危疾其實你確診中咗就有得claim，唔會理你點用，話知你過大海用筆錢買大細

Claim錢方面，其實差唔多。易唔易claim就睇你有冇執齊收據 醫生紙證明嗰啲，同埋claim form要寫事情發生嗰啲就盡量詳細，都有幫助
同埋如果你到時候跟agent買 就要睇agent會唔會同你chur claim department

個閪會勞損無得claim

借糧

究竟自願醫保值唔值買,好貴

你確定我呢個id適合留tg
啲黑警成日係到出沒

我既立場 除淨儲蓄外
一般保險公司既危疾醫療意外人壽都正常

保儲真係好大舊錢唔想蝕既人先買

如果你話做保險幫人整合mpf，有少量佣

專做mpf唔係sell保險嗰啲，就睇你總共整合幾多，再抽佣，抽幾多就唔知

100萬保額 一年都係兩萬幾蚊
仲要賠3次癌 1次中風 1次心臟病
本人覺得好抵

所以咪要保險

係喎

我諗法真係同你一樣
我都差唔多走

佢地係做公司架 咁每個月供 每個月抽

有幾個offer 左個plan: 危疾+醫療+意外
千幾蚊個月度, 全部基本plan, 50萬保額。
所以考慮係醫療plan 投資多d, 保障多少少
醫療plan有無咩要注意?
我又唔想問agent, 廢時俾佢宰

非原po 盡力答
1. 係 但你預危疾嘅保費貴D
2. 危疾保額通常以3-5年年薪去計 維持返你嘅生活水平
e.g. 月薪16k-> 16,000x36=576,000->齊頭60萬或者轉美金 ($75,000)
3. 注意 醫療係實報實銷 用左幾多就claim幾多
但爆左額就要自費 尤其雜費個D好易爆
4. 無話邊間易claim D
最重要係睇agent有無責任心
同埋客人買單個陣有無如實申報身體情況
另外 90日等侯期內 身體有事係唔賠
所有公司都係咁

你而家傾緊邊間？
自願醫保有靈活計劃 幾抵玩

咁做MPF半自遊行嗰啲冇乜肉食咋喎

佣俾佢賺冇問題，但機制上係咪要靠agent通傳先claim到？

保險狗生存rule no. 1
做保險狗最緊要識呃呃氹氹
就好似呃閪屌咁甜言蜜語避重就輕蜻蜓點水

要唔要扣稅，如果一年交得多稅買退稅年金好啲

如果唔多，自願醫保你可以當係旁身。如果買嚟係想包障醫療需要，建議都係買返醫療

係啊 最多收1%
真係無肉食
中間要做好多嘢
所以如果身邊有朋友仔幫你整MPF又整得好好睇睇
你地不妨考慮下幫襯朋友仔吖

就係想避免呢個情況

聽講佢哋每年都要請啲新人

12-15%

其實我未同agent 傾, 只係whatapps 報左個價黎
一間係宏利, 保誠,
好驚俾人呃
下星期要同agent 傾, 但我又敢太信佢地。始終佢地係要搵食為主。
自願醫保有靈活計劃,
我望過下, 好似每間都有一個plan 係專係for 自願醫保。但唔太知詳情

所以保險仔只會俾社會淘汰, 開始D人醒左 了解多左, 識得自己上網投保
同埋保險好多產品根本就係垃圾, 特別係基金個D
個基金係勁既, 好似契媽咁 自然個個仆去買啦
洗撚D 垃圾保險仔 左水右水 呃人去買咩

日日都請架啦

近年都多左人用網上
其實個claims process 都幾簡單

好朋友咪冇所謂
但唔該唔好隱暪 抽幾多，知道d咩要講晒出黎
唔好扮晒野懶正面話冇錢賺 幫到人自己都開心果d 19野
好嘔心

可以 而家好多公司都開發網上claim
其實識claim嘅agent同唔識claim嘅爭好遠
有agent嘅 真係唔好嫌麻煩 一定要搵agent 而且佢份佣包左幫你架嘛

屌我都係有呢份獵奇心態想見識下呢行實際運作

請下線 你下線有單
做teamhead又有得分

所以有啲agent話自己一個月唔跑都有幾萬 被動收入

邊有咁多

屌咁你肯定唔係保X AI_ and AX_

其實好睇人，我朋友做保險，出去食飯就真係食飯
唔知佢做成點啦，不過睇佢story起碼夠洗有餘
做左幾年，搞埋副業賣吓野

宏利可以考慮 保誠個人偏見唔鍾意
你可以留個tg 我係AXA AGENT 可以俾你用嚟比較一下

係真係有人成功既, 同埋真係幫到人
我有個中學同學就做到執行董事, 30歲頭樓都買左3層
睇完佢點樣幫我同屋企人處理d醫療之後, 就明佢點解會成功
每單野都親力親為, 跟到足, 成日做到夜晚12點

我屋企人唔係幫佢買, 幫第個買, dllm 個agent廢撚到閪咁有事起黎又話如果良性無得claim, 摸到有肉瘤book 個醫生幫我book 普通科, 屌佢兩句先幫我book專科, 但就係骨科, 九唔撚搭八
谷鳩氣打個電話比我中同, 講幾句比份單佢睇就拍心口幫我搞掂佢, 第日就睇到外科專科, 派左秘書黎handle成單野, 全程唔駛我問野主動講解, 即日切埋肉瘤拎埋去化驗
最後幫我屋企人填埋d野claim, 最後良性claim足99%
claim完立即cut 鳩個濕鳩agent單轉單

所以你有心做, 一定有生意
想水鳩人hea鳩人就抵你仆街乞食訓天橋底

佢話好好搵呀嘛 咪試下

我係呢三間其中一間 只係個部門多香港人

自願醫保其實每間保險公司差唔多 扣稅都係扣8000

佢哋每間都一樣/差唔多，係因為政府上年叫出自願醫保，所以間間都會有

堅架

如果個個都好似你中同咁
保險就唔會咁難做

樹大有枯枝
行行出狀元
乜人都有

巴打 Axa聽講好捽，叫你拎手機fd list出嚟逐個打

Sor 我講緊agent收佣
回報嘅話 你可以望下永明 或者係呢到呼喚一下永明agent

睇你跟邊度架啫
如果敢叫我拎電話 我睬佢都有味

一開頭係有心做，不過係咁俾啲上頭逼捽數
覺得好煩就然後無心機我唔想做到好似只係為錢逼人買

空姐先易發圍

睇你買個份包唔包
理論上 現行所有保險都包港澳台 支

保到138就聽過 供到120真係未聽過

可以啊 一定抵過你而家個份

你個份應該係儲蓄保險嚟

最好交錢前一個月cut

AIA分期支取儲蓄終身壽險連保障計劃

麻煩哂

老老實實，搵到錢果批唔會係度圍爐

利申：我都搵唔到

Same as you
做咗大約半年都開始想quit

講真 生意唔好自己都走人啦
貪佢果少少底薪, 食飯搭車都唔夠啦

人壽基本上 好簡單 只要受保人死左
賠個舊錢 至少多過俾左出去嘅保費總數2倍以上

例子：任何年紀 買份儲蓄人壽 100萬 供10年 佢每年保費唔會多過10萬

曾經做過保險.
危疾, 醫療, 意外, 住院......其實都可以買.
不過就唔好買有儲蓄成份
唔想叫D 朋友買D 自己都覺得唔抵既嘢, 但係唔賣有儲蓄成份又搵唔到食.
做咗2個月就冇做.

做咗半年先想quit咁勁

睇下你買邊隻
同埋要留意佢嘅受保範圍同地區
通常係環球
環球(美國除外)
亞洲 (包括澳洲同新西蘭)
但呢類產品保費會貴D
環球當然最貴
但有得係香港醫就係返香港醫啦

個陣點同佢講話唔做

可能人地頭幾個月好數呢

頭幾個月都算搵到下錢 呢兩個月不斷俾人reject
心力交瘁，有時會感覺到啲朋友都同我冇咁多嘢講，可能我玻璃心啦。

保證紅利cover唔到保額，同埋依個plan搵唔到紅利實現率

真係死左就等收樓

我講緊係全部保證

其實reject 係份糧包埋，你捱得過又另一個世界

穩陣保守幫你賺，唔敢投資/買基金/唔後生嘅咪買儲蓄保，好過放係銀行蝕通脹姐。
利申 我買緊基金

差啲先夠2陪

咁就應該係儲蓄嚟

咁咩工都會同你講前景嘅
想當年我都聽好多話會計好好搵，我一入行咪又係得個12k個牌又難考，可能我廢啦

係咪即係可以cut

因為你自己都唔信保險所以你覺得自己水緊朋友
如果你識得點用保險
你同朋友講嘅時候 你會知道你sell緊朋友 但唔係水緊朋友

你要望下個回報滿唔滿意先

其實好同壞都要講！唔好淨係講一邊

如果淨係想攞個新人獎 抵唔抵玩

睇你個新人獎獎d乜

你上線抵玩啲
你啲客會過晒俾佢
佢又收足over ride 你呢啲簡直係保險界最搶手嘅新人

如果你想入行 不如考慮一下益下細佬

唔通你係果個黃色IFA?

成間公司咁多人先得幾十個百萬圓桌

話份工唔啱我囉.
當然佢會死纏住你. 因為佢做經理佢都要有下線.
纏咗我1-2個星期, 我都搵到第二份工, 就冇再煩我
其實望咗塊板, 睇大部份所謂經理既 C數. 望咗2個月都冇心情做啦
係有某幾個D數好勁既. 都係本身有家底.

但係本身屋企都會買 咁樣叫自己屋企人買完 好似都冇唔抵 多謝指教

我信保險㗎，我自己18歲出嚟做嘢都幫自己買左。
但係呢行嘅風氣我真係唔太喜歡

幾千蚊 有咩睇法 師兄

想知點解有儲蓄成份就唔抵

嗰啲乜乜新人獎
傑出新人獎 ，小弟都拎咗兩個啦
個人感覺都幾易拎

好老實講, 做得呢行就要堅持

將心比已 ,你自己如果有fd岩岩做保險
都會觀望佢做得耐唔耐/個人平時可唔可靠先決定幫佢買單

根本呢行係唔會迫到人做買單, 根本唔洗hard sell
只係叫做提供個選擇比個客自己諗
唔係個個人識買股票又講到咩自己拎d 錢去投資仲好之類

利申 : 入行一年, 3x歲, 無屋企人幫,
今年做到個輕量版 mdrt
靠既係mpf 轉移同埋做左
咁多年野以前同事/朋友對我的信任

唔係架大公司一年都千幾二千人以上

要點拎 做幾多先有

做幾單走人 好似都冇壞 其實係咪

撈埋一嚿既儲蓄保險 = 冇儲蓄成份保險 + 高息儲蓄
咁你點解唔買 : 冇儲蓄成份保險 + 收息大藍籌

保險公司會希望你長命百歲

無謂左少少，考牌training都用你幾個月

咁一定唔好啦，因為如果有啲朋友真係有心支持你幫你買
但係做幾單就走人感覺上好似過佢一棟。我就係呢兩個月開得兩張單好灰心
連約出嚟食飯都約唔到咁滯

借俾錢人賭點解唔自己去賭

可以寫下花生

始終股票係有風險

匯控就係最好例子
真人真事有個朋友同事的老公拎住4球退休金, $60買哂諗住收息
結果而家

如果保險界多d 樓主你呢d 清泉既話,19保險狗就唔會人見人憎

突破盲點

冇 因為前排疫症我學生冇嘢做 跟朋友走去考左個牌 又唔洗比錢多個牌都冇壞既心態咁而家都考完 唔做幾單走人有d浪費咁

講真都唔係好多人上到板

人生改進課程

使唔使嘔凸？

不嬲買股票係要分散投資分開買幾間銀行股 公用股都好

好彩唔洗！不過日日撘車返公司唔知做乜 上埋啲on9洗腦course

我識有人做左一年都無單最尾俾人少要俾返十萬間公司

咁你有無諗過出手改變呢一行？
我就做緊啦

我反而想知做到4/5年果d

屋企親戚朋友既人脈用哂，冇新單開

真係靠食下線可以搵到十萬一個月？

我係公司既話，盡量少呢堆人先可以賺更多

中其中一樣都無左半條命啦
中曬5次緊係抵架
事實有無可能CLAIM 足

其實做保險唔做到迷失自我嘅，會中少好多on9野，跑到數嘅人唔洗人motivate都會自己跑數

無可能claim足
都係gimmick嘢
但claim 2-3次好常見

有成績就唔Quit住啦

我覺得搵錢同有理想係兩回事

有咩係到講住先啦

一個人都無show你？

做多幾年未死，都係有朋友介紹新客，同自己識做cold call ，呢d算係實力，份人做得好，同專業知識多左

最基本
人壽危疾醫療意外
呢啲真係基本

點解見親frd都要講保險嘅嘢

保險公司唔會執咩
最安全就間間銀行只放50萬. 不過政府都可以倒台
以前做保險佬. 唔出去搵單. 就喺公司道PRINT 晒所有產品出嚟研究.
當一份冇儲蓄保險 , 100萬保額, 月費150蚊.
一份有儲蓄成份, (用第10年嚟計)已供保費600 - 保證金額 350 = 250
即係話, 600蚊, 350蚊係儲蓄, 250蚊係齋保險..
我買package 仲貴過我散買 ( D 數只係大約係咁.)

可以啊 你覺得你自己做成點

我以前嗰道. 月尾一定會上. 人人有份.
好多經理都係 0

都有show 既 有幾個都拎左contact 但好多都係學生

唔見點搵食
請你食飯又係錢
見到個客簽唔成又係要扮大方食飯 都係錢

我個到都係啦定係經理開咗單唔上咋

開頭都算努力？但食左幾次白果之後就開始灰
不過我覺得自己做一間公司既Agent唔係好岩我成日都講其他公司好啲lol

其實俾你賣多幾間嘅plan都好，咪又係用A公司打B公司

想問吓如果有朋友做咗保險之後
成日都強調自己係專業人士
又話咩要考牌同醫生一樣
仲話專唔專業係睇嗰個經紀 就好似醫生都會有庸醫一樣
唔好一碌鳩打一船人
我應該點樣駁佢只係同一般垃圾冇乜分別
利申 淨係同佢講咗佢個牌咩人都考得到 醫生嗰個唔係

事但啦.
總之個個都話自己煲緊幾單大單啦

咁係你做唔到ja....

搵返自己嘅目標
唔係搵錢個啲
例如平均每日見幾多個人 學啲咩新嘢

冇儲蓄人壽+危疾.
有樓就跟個還款額買. 有每年遞減保額既保單既.
如果冇樓. 以前保險公司, 同埋我出街俾人SALES. 保額最基本都係用你10年人工嚟計.

你同佢講做保險咩學歷 做醫生咩學歷

其實佢冇錯架 專唔專業真係睇個經紀
有同事本身係會計師之後轉左做保險
佢對啲數字特別執著 會比較唔同產品既優劣 回報率等等 呢啲經紀咪專業囉
但更加多既係Fg入去做 因為簽得多單而變得專業
咁呢啲係手法專業定個人專業都自己知啦

其實有乜好駁，問佢一年搵幾多，多過醫生律師未囉，牌只係入場券，上到位先叫好野

保險要考cfa大把大學fg/intern做

Ching唔使咁撚曲呀嘛

我自己仲係學生未開始真係搵錢
無資格用呢樣嘢審佢

有幾難做醫生仲難

曲

你答佢：專業唔專業唔係自己講 而家我覺得你唔專業啊

交友app 好多financial planner 囡囡水你簽保險

所以唔好諗住做保險嘅必然係狗，就算全部都係保險狗，都有搵多你好多錢嘅保險狗。

再犀利d嘅賺到錢再做其他生意，賺更多嘅錢，到時佢都唔需要話你聽佢係做保險嘅

自己叻就唔需要踩低人，努力讀多幾年書先喇世侄

倫敦金/保險樣 其實全部都係雞 同佢地2000 1Q 無咁嬲

你以為有得屌，唔好咁天真喇

Ching其實我真係無意踩低我嘅朋友
我只係睇唔過眼佢入咗行一個月多啲
就已經係咁話自己好專業想show off咁撚樣
但前提係佢做咗三個月之後都係零收入咁滯

咁呢樣係行內嘅搵客方式，你唔信唔緊要，其他人信左就有機會幫襯佢，無仇無怨嘅咪放人一條生路囉

俾我屌下先啦

另外，我想問下其實我直接唔交保費等佢自己cut得唔得架？

請確保無用信用卡或者戶口自動轉賬

我開頭買係用信用卡

第二年係用戶口過比佢，但無搞自動轉帳

有分別
如果你儲蓄plan，未打和cut，係可以拎返部分現金價值。睇你之前供幾多，靚嘅plan/保險公險拎多啲

如果你冇交錢等佢cut，保險公司就會先當你唔記得交，先幫你退遲少少，之後如果都冇見你交錢，就會係你現金價值到扣，扣到冇哂錢先會取消張保單

唔知明唔明，解釋得1999

咁就掂過碌蔗啦
有興趣可以留個tg 俾個機會細佬

感謝

呢啲咪on9囉貪快搵錢好快辭職架啦應該

咁大師有咩好路數？

搵食啫，誠哥開百佳都唔係開善堂喇，不過碌爆晒卡嘅話都係冤枉嚟冤枉去

正解做保險都係人 而唔係保險狗
一定要有尊嚴

同埋 危疾醫療建議盡早買
雖然吸煙點都會加保費
但襯自己仲健康 身體無異樣 買左個安心先
拖太耐 日後身體有毛病
隨時無得買
同埋危疾等候期係無得避
btw 建議盡早戒煙

我上司就係死板仲用緊二十年前嘅思維

之前有個就退休嘅想recruit 我，吹到以前點樣跑上中環d寫字樓，扮客入去搵老細sell人壽

嘩 勁喎 求師兄指點

通常教得出去嘅，都係佢自己先做到

自己cut都得
幾多都得嫁喎 你係咪比人呃

痴撚線咪撚癲啦都唔與時並進

做邊行都有狗，對得自己對得人就冇問題，搵唔搵到大錢就後話喇

題外話，其實做開sale嘅人都會體諒做保險嘅，因為大家都會俾人捽，有時仲會幫手簽單，不過首要都要自己識做人，食相唔好衰

其實唔算，一年都係5000千幾，但其實無乜用
所以想cut左佢。上aia個網又搵唔到cut 單果張form，
所以先問下可唔可以唔交錢等佢cut就算

不過講做大單就真係為有錢人服務，講緊做一張有十幾萬佣嘅融資，人地都唔係傻嘅會無啦啦俾幾球野你玩，如果覺得呢d都係呃呃氹氹嘅，咁生意真係好易做

cfa好難考， cfp 保險界入面就多人考

只能講你真係太年輕了~

辭職啦

程美段呢d 擺明就係打開大脾開單嫁啦 , 睇佢ig 扮撚晒專業咁 笑死

題外話：其實CFA同保險關聯唔多 當然係十分難考 出年會嘗試

係極難考 level 1,2 都仲ok
Level 3 真係難到極 起碼溫番兩個月書先得

我真係好年輕入世未深
望各位前輩指教

我都有幾個同事考過 佢地都係咁講
搞到我一年推一年 但今年（2021）我一定要考

CFA wo 做保險洗乜考 你係咪搞錯左CFP?

我知啊 但都想挑戰下吖嘛

唔好搞笑 你留番時間開單好過曬時間係到挑戰
一係你就搞錯左CFA同CFP
CFP 就好多保險人有時間都會去上堂同考

Term 先高佣！年年keep 住收一樣，你一日仲續保一日就有，而且因為年紀增長，每年保費會加上去，即係自動加人工，不知幾撚好

我知啊 你望返我樓上個回覆 我知CFA同保險關聯好少
但我真係想挑戰一下吖嘛

無得年年收架巴打
得醫療有得年年收（但越嚟越少）

呢個真
有個 “朋友” 十年唔見一次
突然響Facebook搵我
無論點都話要傾個電話
我以為佢要借錢，諗好點推佢
點之一打嚟就問我d強積金
一句近況都懶得問
r單無問題但唔好r得咁肉酸囉

你咪又係不停叫人打電話有咩革新思維先
要點做先可以令到人哋尊重你 你又做得份工開心先

想問下 買一份危疾 有冇咩需要注意？

都係睇保障內容
賠幾多次
幾多種病呢類
危疾間間公司大同小異，係差在個價同agent姐

有冇咩陷阱？

有啲仆街agent會講解個時同你講個保障額多左
但其實只係頭10年多左，唔係終生
又有啲agent會同你講買平啲，整個rider危疾，冇儲蓄成份，件事係平左，但其實唔太好

有個中同TB借錢唔還，十年都冇update fb
近期日日更新一睇原來係去咗做保險

喺香港成個保險行業好on 9
阿豬阿狗都做得
講到自己好專業做理財策劃咁，但比起真係做finance/ibank嘅人差幾皮
又出埋啲乜乜mba課程但認受性都冇，好撚柒

點解日日開新聞都見到你

呢兩個月賺到幾多

多謝分享

有冇話一份危疾 想月供1500左右 大概保障內容有齊d咩最好

又係到r 下線幫你自動掘錢

睇歲數嫁
20幾歲其實1500都買到一份多重保

其實大家嘅範數同客路都唔同，有乜好比？

多過m記少少

即係

識人撈保險覺得自己同 ibanker平起平坐

都係唔講啦想喊

唔自爆開嚟做乜鳩

呻吟

想睇下有咩花生

你老母生你做乜呀

咁最簡單睇糧單囉

最近見到兩個中學師妹 話自己做咗半年就升上唔知咩manager 有幾條𡃁咁
係咪佢哋特別勁？定都係門面嘢嚟？

做你契老豆

請唔請到人好講際遇，後生請後生好易自然流失，留得低就大把世界，早過同年嘅人上位，第日請人更加有說服力

生錯你一舊老叉

唔要投資咪直接屌份醫保
2000蚊一年夠晒

住院危疾意外或者再加些少人壽，其實好睇你著緊乜野多d

最緊要有多重保
唔好睇回報 反而睇保額
因為危疾係奶嘢個時好幫到手

想問吓做保險係米成日有獎攞
咩first Challenge係咪豬肉獎呢

間間公司唔同團隊set嘅都唔同，你要睇咪睇MDRT,國際龍獎呢d，不過搵錢能力同服務可以係唔掛勾嘅

多謝解答

好專業中環班垃圾IBANKER都唔係我地financial planner 果皮

另外仲有team嘅top 區嘅top 公司嘅top 識睇數字嘅就會知佢地幾勁，所以條數唔係特別勁嘅，拎到獎通常會遮數字

千祈唔好買 自己搵下原因

醫保買邊間好？

你貼個tg 等agent sell你喇

大學同中學學歷入去做係咪無分別

有，人脈唔同

有d團隊又會標磅全team都大學生，唔係都讀到係

I mean份工係咪完全唔使hard skills嗰啲

中學學歷都可以做到AIA

你咁問都好空泛，大學都冇話有專科係讀保險，好話唔好聽做保險都係sale，睇你講得有幾好，再好d有人會做埋PowerPoint ，咁或者上過大學會做得叻過中學掛

計數叻唔叻就睇你行理性銷售定感性銷售，
冇話一定要識計數

On9 network 先係佢地勁嘅地方
Fg 以為自己讀左十幾年書好威
但大媽用左二三十年建立network
你話邊個做保險有用啲

邊得黎咁多運

其實強西金過俾friend 又真係唔mind 嘅
反正倒落海既錢唔知益邊條蛋散

搵到20幾人幫佢搵錢都係冇腦

又唔見有人幫你搵錢

On9

就算俾你考到都掛唔到牌啦 唔好玩啦 你估金融業真係包埋保險咩 唔好洗埋自己腦啦 乖乖地r客好過啦

我有個fd都係保險狗 開口埋口都話買保險無死架
仲話你身邊啲朋友一定無買保險 賺緊架
就連我個妹生仔都唔放過 話買份保險將來可以供佢去外國讀書 最好三歲前買 保多啲架
我想問買咗份保險係唔係真係可以供個仔去外國讀書
？_？

其實d人都唔明人地背後做左幾多野，淨係睇表面人地符碌

Kol 最有價值嘅地方係名氣係多人識，將佢變錢唔係好合理乜

又唔係迫你買，免費有女睇你仲想點

街市賣菜同ibank 範數都客路都唔同 有咩好比

呢d儲蓄plan用時間換錢，由出世開始買係可以到有需要用時碌大佢嘅。

而且呢d儲蓄plan係俾d冇自制能力洗腳唔抹腳嘅人買，逼佢地剩錢，唔儲就唔知洗左去邊，個客都認同呢點嘅佢地都會買。

原來係咁

老實講保險呢個product 本身冇問題
有問題係銷售手法
d cold call 真係好煩
我係想買既，都唔會搵cold call 黎果個啦

都係果句，要比較咪睇糧單，睇揸咩車、住咩樓，大話怕計數，住邊要租黎充大頭都唔係舒服嘅事

唔一定！儲蓄係長線投資 用時間換錢，擺得越耐越多錢啫
但佢寫包單話可以供去外國讀書就一定錯，投資有贏多贏少。條友分明無講清楚啦！為sell而sell，誠信都有問題啦

理論上agent會陪你claim同寫紙claim專業d
同埋正常佢知點claim會 claim足d

百貨應百客，有人唔想朋友知自己家底，真係會幫襯cold call

係！呢啲撚樣只會為跑數而叫你買，唔係用心想幫你

識得幾個真係勁搵得
但一係本身真係好sociable , 叻又跟得足

一係就父幹(老豆本身就係呢行做大佬，傳d connection 比佢）

但cold call 比人個感覺係呢條友唔係好掂
好忌個agent 做唔長
變孤兒單d 人求其跟

跟住佢話呢個月唔夠
數係咁叫我個妹求9期幫佢買一樣
之後佢頂唔順啲fd叫佢保險狗 先唔做

你做得果兩個月又唔好覺得人地cold call一定係撚樣，你諗下人地做cold call打幾百隻call都未必中一隻，仲要約到出黎個客肯簽嘅，呢d錢佢抵賺喇。

睇你有事時想要乜待遇囉

其實都係睇你有冇錢
有錢咪買好嘅待遇
唔係好多錢咪買 cheap 啲
冇錢可以直接唔買
不過一旦有事就閣下自理

都話條撚樣為sell而sell一定要搵良心agent

講真做保險唔係問題
最撚嘔心嘅係佢地個種「正能量」
咩咩柒柒都放上facebook ig
話咩幫到人好開心

屌你sales 嚟炸
想幫人就做醫護啦

都係嘅口水都晒唔少

唔少cold call做到MDRT嘅例子，我自問做唔到，正正佢地就係做到唔識佢都覺得佢勁，肯放心幫襯佢

真！agent並唔係咁做
只做實事，多餘嘢唔做

一半半喇，搞claim果陣出到俾客係開心嘅

唔擺上Facebook 你又點知我做保險

唔日日「正能量」難度你又喜歡搵個放負嘅agent開單咩。

做得好有數，個人就自然開心架喇，勁果d真係唔洗扮「正能量」

咁只係靠下線但佢開唔到單個team lead都冇錢袋架，始終都要有人真係開到單

好撚認同
其實做得掂真係唔使打飛機
最多拎獎/ 出claim講兩句
屌你老母眼見有啲agent日撚日個生活圈子得保險
見到都覺得腥

太早走要還係咩事
有個fd做高級少少嗰d
年年有一排都會水自己d fd考牌話頭嗰個月白出糧
即係原來唔撈要比返佢

篤數射單肥嘅咪又係上面果層，但前提都要有大錢射出黎先玩到，所以都唔係人人做到嘅事

邊係ibanker
人地中學學歷AIA退稅危疾果飯咋

睇入職簽左咩contract ，合約期內走要賠返出過嘅津貼，同埋公司有機會扣起未出嘅佣

2000-3000一年買份醫保 完

咁公平d講人地做保險，日常生活都係保險啫，就正如d立法會議員區議員都係share返佢工作野，差在你buy 唔buy 囉，你唔buy佢貼乜都係錯

你嘅客戶真係悲哀

真心一問
小弟乜保都冇 應唔應該買份危疾 因為成日腸胃唔好
怕腸癌 自問一定冇錢醫 唔想煩屋企人 但又話呃人 搞到唔知買唔買
如買 邊間最好 定間間一樣

將啲單轉咗俾我上司啦柒頭你就真係悲哀

返過一年
成日比人問開到單未
但我話狗之佢
100%認同樓主所講
但每次開季度大會 會請啲勵志講師講野 台下啲人對眼又會好有火好似邪教咁 大部分都係有啲年紀嘅人

成班無獨立思考咁

入得行都弱智
仲要做兩個月先走

又唔係未見過人做保險
點會唔知入面咩世界
係易撈啲 agent 唔駛打電話搵小學同學啦
可唔可以解釋下
當解會俾人呃到入局

大公司啲產品大同小異，主要揀agent嚟買

攞嚟賤

講真成日問開到單末做乜春？開到就自然會講架啦
開大會叫口號痴9線

轉行啦
返工根本唔需要返得咁慘

末做過點知呀？親身體驗點都好過就咁睇表面啦

幾廿歲人仲 dem beat

入行前冇識人做過保險？
中學仲有幾件煩到仆街嘅保險狗

無眼睇叫完口號就有單開架咩

無喎我係白老鼠

其實每一間product都有特點，但係又未必差好遠，倒不如搵個你信得過又有責任心既agent跟你張單仲好。

醫療買份住院Plan，年供二三千蚊都夠用架喇
危疾就買最基本既單次賠付，一百萬保額都係幾千蚊保費
人壽就睇你想唔想留返多少心意比屋企人，又係幾千蚊既事

小病睇門診，中病claim醫療，大病claim危疾。
都已經好全面，遲下你收入多咗，先再考慮加大保額。

希望幫到你

做broker好過做agent
唔洗hard sell人

應該既
但要申報既時候講埋
有機會做body check 再睇下受唔受保

從來都唔明儲錢點解要搵保險佬
到真係要用錢，未到期的話仲要蝕
咁撚on9儲錢都有

認同樓豬寧願乞食都唔會做呢行，真係覺得本身個風氣好差，見到啲保險員工日日喺social media 扮晒懶係正能量咁講自己所謂嘅「人生道」同埋「成功人生」，真係覺得好嘔心

我家姐係宏利買，佢子宮有事入院，幾日就收到支票。
幾年前我爸前列腺帶事入院，claim錢等左幾個月，aia勁慢
無對比真係唔知
我自己都睇緊，個D細公司又轉過幾次名 ，好似隨時執粒咁

危疾嘅話買純消耗定有儲蓄好？

都唔知啲撚樣係做人生教練定賣保險

咪係囉，好似邪教咁，鬼上身好恐怖

睇agent啫！個agent係咁吹緊公司幫你跟緊啲咪買邊間

有埋儲畜好啲，多一樣嘢又無壞嘅

都係睇你想要咩
我自己就prefer有儲蓄
起碼到時冇事都叫拎到錢出黎，雖然唔會太多
純消耗可以諗諗高端醫療

呢啲人咁虛偽都唔荒腳踏實地
做自己咪得囉，洗撚搞咁多嘢

無知一問
如果供到夠期 無事拎返舊錢出黎
佢都係保你終身 即係拎完錢之後touchwood有事都照保架嘛？

有麝自然香

但係其實係咪淨係香港啲保險員工先係咁？定係根本全球嘅呢行文化都係咁

「出黎聽下對你有好處架，當學下點樣可以保障自己呀嘛」

除左呢幾樣仲有其他架咩
除咗人壽

我覺得係香港大部分agent都係咁

Suppose拎完錢就係退保
即係已經冇保障嫁啦

保險最好笑就係上線當自己上司
明明agent先係幫佢搵錢個個
agent份糧又唔係佢出
佢都仲可以鬧d agent又擺老闆款

聽d保險朋友講唔開會要罰錢

所有保險佬收下線都只係為咗食你佣金
唔好咁天真覺得自己可以發達
你d佣金上線可以拆你30%
你搵1皮佢就瞓係度冇風險收3000
所以d保險佬先會咁落力請人

家居保險 水火勞工保險

On9！下屬先係佢老闆呀
大細都唔識分，除非你教啲嘢好有用
咁我真係會尊重你

另外保險最難做係重覆購買性好低
一個客人每個月供$1000
一供講緊十年八年
你好難再叫佢每個月再供多d

係咪好平個d

d保險佬就係咁
口講到自己d儲蓄plan係最好既投資
應該一有閒錢就allin買
叫你唔好炒股炒樓做生意風險大

但當d agent賺完你佣
自己就去炒樓炒股做其他生意

下 咁供得危疾都係驚之後有事
咁純消耗又係無左舊錢
有儲蓄又拎唔返出黎用
咁供咁多年比多咁多錢做乜
唔明

其實睇你本身係唔係sales材料姐
我有朋友 一向都好勤加上條team幾好
入職約個月就二萬幾 從來無Sale過任朋友

有個中學同學畢左業都冇搵過
忽然問有冇買保險 話買左又不停叫我比佢睇下保障夠唔夠
最後已讀不回佢 到出街食飯見返佢 同佢打招呼黑我面

其實危疾本身個目的就係for出事個時用
但你拎走啲錢 = 退保
咁退保就緊係唔保你啦
但你話你70歲仲肥肥白白乜事都冇
咁你咪拎出黎舊錢都可以用去第個地方

得罪講句
保險佬如果話自己成日要OT 做到好野
十個有九個吹水
剩返個個就真係黑仔咁啱多客有意外

保險佬開個d會都冇意義
有幸見識過幾次

唔只保險地產都係次次開會又係話話自己年薪過百萬做地產點會冇錢 講到好易開單好易做咁，其實做過就知咩環境啦

拎返舊錢出黎<—嗰舊錢係多過你咁多年比嘅錢？定少過？（只計數字唔計通漲）
如果55歲我供完，我想佢繼續保，到我70歲先拎返退保，咁筆錢係咪都係一樣，定佢會keep住每年有利息？

會滾存會有利息
點都多過你擺入去既錢～

好奇一問，住院依類醫療公司保險唔包嘅咩?

買邊間好啲？唔識搵...

放低個tg自然有人會搵你

聽到你咁講做保險相關都係仆街黎
仲有乜公司可以用糧當做預支?

垃圾行業 一個網上平台全部agent可以失業
唯一付出只係幫手填form 填下form就執咁多 無野下話
所以我啲醫療危疾全部直接上網買唔經agent 自己比較自己claim 全部自己掌握

Claim 錢 CS好啲係Aia，保誠真係最差，仲有間信諾其實幾好

我都唔明保險點解要有agent
供第一年D保險費就比撚晒agent
根本成件事就好ON9
你list晒D terms上網
D人有需要自然會買架啦
無需要你sell人又有咩用
保險同地產aa狗都一撚樣係社會寄生蟲
靠呃人黎生活

訓前睇到呢個post. 攪到想搭兩句咀
利申先，15 年保險狗，mdrt 試過2次， happy agent, 自己做自己， 無請人，無出賣自己if/fb 做正面撚

-做左咁耐保險， 我覺得產品係無問題， 就算係分紅儲錢單， 一樣有佢價值，所有問題都係黎自agency 呢個系統...但其實係好難改變.
-先唔講公司， 剩係唔同既agency 已經可以好多文化， 入到一個好既agency 絕對可以幫到一個agent 成長， 我直頭覺得係agent生存既最重要元素。
-一入行就上晒頭，出賣晒自己ig/fb 做正面撚， 其實真係好易令人討厭， 但無可否認， 呢類新agent 生存率真係大d, 因為佢地夠簡單... 但係未可以持久， 就睇agency 俾到乜佢地.
-公司既分別， 成日聽人講邊間賠得好， 果間危疾保得多， 但老實... 真係無得比較架..
講賠得快- 每一單賠償背景唔同， 有簡單有複雜， 事實係你個agent 填野夠唔夠清晰， 手腳係未快更重要. 保險公司真係唔會呃人，要呃， 只有掉番轉
講邊間產品好- 根本依家市場透明度好高， 細公司唔知， 大既3幾間， 產品其實就大同小異。客人識比較產品既時候， 唔通保險公司之間唔會比較咩～ 所畏產品之間果d分別， 根本就係d唔重要既gimmick 野， 多9 餘.

要買保險， 搵個， 身邊自己識既， 信得過佢為人係最緊要， 那怕係新入行（當然揀公司唔會係細果d啦）
個agent 係未mdrt, 其實係多撚餘， 又唔會分俾個客既

其實果堆話幫你整合老強果d有無伏
成撚日標磅無賺 純粹幫手

我的成條team打飛喎

做保險可以百萬年薪 學歷要求低 冇乜特別要求 有把口就可以做 你乜特殊技巧專業知識都冇 但係就可以百萬年薪 咁都唔係好搵?

唔好講話百萬年薪好難 難得過做醫生律師IBank咩?

每一行都有人撈得掂有人撈唔掂 一般人非專業人士做到退休日日做到虛脫都未必有十萬一個月啦

結論 : 保險係好好搵 樓主好廢

一直想買保險又唔想比agent呃可以點做？

仲有想問要買咩類型保險比較適合我？

個人背景係月薪10萬左右，個仔岩岩出世無耐，供緊層樓

整合老強都係睇間公司表現姐
點都有得賺，但少到仆街姐
除非做到大客/ 公司客囉
我都俾左個frd整

使乜大陸客啫 大陸身份證咪得

最主要都係危疾醫療啦
唔想俾agent呃可以搵熟人/ 搵朋友介紹
再唔係就網上投保

我自己都係跟銀行買就算數
利申：xxd

本身話幫我check下有幾多個acc ..搞搞下話幫我轉落佢公司旗下
又話咩無賺又剩 即刻火都黎埋

冇賺就呃你既
咁講都幾on9

其實你有幾多個ac 你自己都數到啦 你洗人哋幫你數咩

我個frd同我講賺1%好似
即係幾舊水咁囉
搵佢都係因為佢夠老實

冇keep啲單咪唔知幾多個囉
我個時都係唔知自己有幾多

講真主要嗰啲你一定記得
唔緊要嗰啲入面嗰一百幾十咪由佢囉
其實你整埋一齊同分開條數都係一樣

都係既
不過你整埋一齊就方便啲
唔使周圍睇都幾既

樓主下一份工打份牛工搵得雞碎咁多 做到虛脫人工都係少過保險開一張單 再諗起自己如果冇quit份保險已經買到樓 晚晚喊濕幾個枕頭就知咩係現實嘅殘酷啦

其實保險真係有需要既，醫療危疾都應該要買，等公立醫院真係死左都未醫到嫁，同埋之前未買醫療然後入醫院咁就冇咗七皮
個人經歷，之前同個中同食飯，食食下話幫你做個財務分析，講到自己屋企人過左身要發奮圖強，然後就比佢說左月供五千做儲蓄保險。最後真係供得好辛苦就cut左，然後又冇左七皮。
之後自己入行就係當學多樣嘢，學識比較唔同products 先發現儲蓄保其實都真係好on9，回報唔高又冇得提款應急，淨係可以減低供款額，壓住舊錢幾廿年。
如果真係唔想擺銀行蝕通脹，有好多選擇，例如基金plan，可以提款應急，又可以停供，亦都有好多供款年期短至五年既plan，唔明點解個時自己咁蠢要買十五年儲蓄

自己做broker唔洗sell死一間公司既products，有對比之下就真係知邊啲plan真係幫到人賺錢。
利申自己有正職揾到下錢，又有玩下股票，所以冇sell過身邊人，有比人知自己有尼個副業，人哋有需要就會揾，同埋真心唔想有人好似我咁比人呻

我覺得分散投資好喎
你整埋一齊嗰間勁就話啫
咁如果佢過幾年唔好彩呢？
如果佢表現好似匯豐咁呢？
分開擺好啲啦

睇自己prefer囉
我就整合左因為唔想煩
反正到老份老強好撚快就用完

怕煩咪畀人割韭菜

本身有錢都要做保險

本身有錢做保險搵得越多

建議細細個起幫個仔供醫療危疾(危疾係越後生買越平㗎嘛），咁到佢大個，你唔喺身邊既時候，touch wood有病都仲有錢醫冇咁大壓力。

如果作為家庭之柱，人壽都有需要既。

另外都可以諗下個仔十幾年後供佢大學/外國升學，個到應該洗最大筆錢，咁可以揀返啱年期既月供基金（回報點都好過儲蓄），儲蓄唔係唔得，但寧願辛苦少少供多少少既五年plan，然後比舊錢run到十幾年，用嚟做教育基金。

我agent教最多用10%去join plan就夠

有聲~

覆下人當練習姐

我明你既睇法， 你都有道理。
但我作為一個保險狗， 想講， 真心， 攪claim 真係唔是1+1 =2 咁直白...

要一個claim 順利， 真係見醫生前就要準備好講乜.. 再到最後， 要識對住醫生寫既野同個claim 發生既時序去夾番填claim form， 再揀交乜野番保險公司， 呢d 都會影響係未claim 到錢

唔係話challenge 你... 好老實，如果有一日， 我自己無再做agent, 而又要買保險， 我都上網買， 因為佢係會平d , 而且， 我真係有攪claim 經驗。

好似之前一年一度學嘢咁 又要聽一次廢up
講嗰個自己都唔信啦

我就係信保險幫到人，不過個個人睇法唔同啦

最好搵自己信得過既朋友， 你知佢唔會呃你. 好人都難撞到啦， 何況agent～～

有部分真係幫到人嘅 但係除此之外全部都係冇用囉
全部都係設計嚟打飛同埋畀大陸佬洗錢

早幾年， 直頭幫埋果班大陸西agent拎香港身份證Tim...

名我唔開啦 但係李x楷嗰間陷家剷嘢
就供獻最撚多嘅
利申： 做緊

而家d 保險人士都做埋強積金
搵佢地將d 孤兒戶口合埋都ok 既

又係做左兩個月 成日俾人催開單

早quit早著
呢啲工係一係女人
一係抱住個小朋友 有啲年紀有啲閱歷講野有啲氣勢嘅人先搵到錢

保險妹多唔多做援交

咁多架原來 有時見到啲報紙有佢哋所謂嘅百萬圓桌宣傳仲以為成年得嗰一頁添

咪要跑數囉 你唔chur 吓邊有生意？公墓園食納稅人啲錢穩定出糧，但保險狗剩係靠客課金俾公司出糧俾你

有得唔轉咩 DLLM
唔通cut單？ 焗食架姐～

搵得多就有腦
咁啲支那人咪......

話佢無腦自然有原因，搵幾多都管唔到啲仔女
一係做廢青，一係就吸毒
啲鄰居個個都知，日日嘈到仆街要call保安上去搞
有時見到都覺得尷尬

林作大把大單 跟本保險就睇你既人際網絡

明白

我有個friend 話自己average 月入有 3 萬，但未扣同客食飯，計埋落袋有無 1 萬?

有啲係零底薪，例如 mass mutual，但零底薪係咩玩法？

點解而家有啲保險會sell 埋個啲咩人生課程？佢哋有commission 收定點樣?

大部分保險agent連紅利組成同結構都唔撚識

我信佢真係成日做到好夜
成日好夜搵佢佢仲係office
講真佢個位根本可以早上hold完會就閃人
佢下面50幾人幫佢做野

認真
老豆有一份保險供到我21歲 果陣攞返出黎都有成十幾萬港紙
你拎黎讀書好做乜都好喇當幫個小朋友儲下錢都ok

主要係醫療/人壽為主，有樓供緊點都買人壽包底
其次係醫療，之後可以係俾小朋友嘅儲蓄

搵

包 但預個budget 一定少
你幾可見過醫療福利好高

如果填form 只係個agent 既惟一用途 咁老實講 個agent 可以摺埋啦
個agent 最值錢係都係兩樣野
一係教唔教個客concept
一係有冇一個好既follow up service
中一樣都掂 有晒最掂
老實講 好多人連一樣做唔到 所以先咁臭 連pv fv都唔識分 簡單finance 底又冇
total loss and gain 又唔識 剩係讀表面數字 咁緊係冇用
不過叻人做邊行都叻 上得位既你知佢地真係咩都唔識咩 個concept 底好過你

係咪真係有床單

其實全部都係銷售，agent賣保險俾你，課程導師賣課程俾agent ，或者再勁d嘅trainer就賣課程俾公司同區頭。

其實正面d諗真係有d人係好叻，令到你心甘情願俾錢佢

至於人生課程都係行傳銷嘅，但聽過話如果motivate唔起個人會跌得更慘

10:09 比班保險狗睇

咁勁唔見你去做

聽就聽得多，但真係唔知點work，保單有廿一日冷靜期，咁係咪過左先屌？

定買d大單即cut會蝕錢嘅？

當個客俾一年保費屌完就cut單，個agent都要睇自己續保率，未必會亂搞

到頭來都要講個信字同睇條女個閪值幾錢

屌你老味真性情返工為左幫人

其實你做左兩個月就放棄，我都覺得你都廢廢地...

入得行就真係搵下方法做，做到唔掂先死狗走喇

所以我一直懷疑係咪真有其事

上頭好撚廢呀教埋啲呀媽係女人嘅嘢
俾條20年前嘅片我睇話學嘢

聽講地產果d買完就甩身，大機會發生d，咁就要等地產界答喇

但靚女多客見d係正常嘅，有同事同我講過，你想溝女連單都唔幫手買，咁我做乜受你溝

咁係你跟錯人，就唔好怨個行業唔得

留返個牌轉team囉

但係本身個行業啲人都有問題啦

成日整係講平均成本法

又講到考個牌有幾專業，但呢個牌連偽進 fail 嘅智障都考到

你要咁諗都冇辦法，學下睇下咩人有咩長處喇，開下自己眼光，保險做唔掂咪做第二行，好閒啫。

不過唔好去到邊行都覺得人地有問題，全世界都有問題自己就冇問題，呢個心態只會變中二病loser

呃呃氹氹都無問題？

啲 agent 每年都話自己身邊有個 client 死左，好在之前買咗啲濕𨳊 plan，對家人有個保障。

所以我應該未雨綢繆，買個貴plan

問題就係你眼光太窄，見到老屎忽上線俾片你睇就當training ，都唔知出邊除左呃氹之外係點sell單

你唔見呢到好多師兄講野都好正路咩

世界好大架世侄

啲職位title 係唔係成日都首席乜乜乜之類

見過咩首席分析顧問之類

你唔見啲留言話佢哋身邊啲agent點咩

直接講你點解有需要買咪得洗鬼次次都話有客死咩

唔踩低人又點顯得自己好

通街都好agent咁做好人就冇賣點架喇

會唔會係人嘅問題，你邊間保險公司
不過2個月都唔夠你拎到d咩經驗，又未必咁易搵到d咩錢嘅

佢都教唔到啲咩實際有用嘅嘢俾我
教product我自己都識睇啦

樓主
我諗佢都係同緊你講
每個行業都有叻人，你做唔到又係到話個行業柒
直接啲講即係話樓主你垃圾

不過，行業個形象差唔差就係另一回事
始終呢行個形象差唔係第一日既事

搵IFA掛住個牌，有用個陣就用，唔好嘥左考個個心機
我可以幫到你

但如果做保險公司嘅，個客d單就變左孤兒單
IFA都話有上線幫手follow，叫做好少少
同埋你都要袋晒d佣先走㗎

保險公司d上線一樣可以拎你d客，有人名單多個機會開新單，分別唔大

保險公司個d，做唔到mdrt冇地位嫁
所以個個都會chur到做到。做唔到個d好快走嫁啦

有邊行做sale形象唔差架？搵得多就話呃人，搵得少就話你廢

保險 健身 地產都一撚樣

再唔係出去賣波鞋囉

唔覺得有儲蓄成份嘅唔抵。雖然上面話條數係咁計姐
但有儲蓄成份嘅依家都可賠3/4次
term個d賠完一次，之後就冇得賠，想買又唔會受保
好似我舅公咁，個陣中完風，過左幾年又話有cancer。70幾歲+中過風，想買保險都唔會受你保

最好就揀IFA，買邊間都有得揀。自己/屋企人d單可以keep住自己睇。
唔駛交落人地手可以pm我睇下幫唔幫到你

所以要做都唔好做保險公司，做番IFA好過

咁你又hard sell左d，印象差咪咁樣黎

態度正確，巴打做邊間

買危疾
買醫療，如果交稅，可以考慮自願醫保
有需要可以加term人壽
襯30頭仲後生就好買了
最緊要就係比較番邊間公司好d，唔好買死一間，可以揀IFA公司去比較
銀行係最唔建議嘅，因為touchwood有咩事嘅時候，agent要陪你去醫院同醫生溝通賠償嘅問題，如果揀銀行就要自己搞掂(如果大病嘅，點自己搞呢)
保費嘅話，你預人工嘅10-20%做保障啦
pm我講多少少有需要先至好買

所以咪話係行業既問題

好多行業都百萬年薪，入面都有衰人
但保險形象就特別差
無錯樹大係有枯枝，只不過枯枝特別多咁解

危疾，睇番你本身支出需要幾多啦
醫療，其實好睇你本身預算，claim得多就一定係高端醫療。30頭有食煙就一定貴嫁啦
claim錢，富通都唔錯，aia/宏利就出名貴d嫁啦保誠可以睇番比較，評分都偏低

同埋一間公司危疾做得好，唔代表醫療都做得好
可以同你比較下兩樣嘢邊間嘅好d，睇啱先至買

個post又引左一堆保險agent 入黎

心態好緊要，唔可以頹
你咁講其實唔係好啱做agent，應該做番IFA，起碼你係真係比較到唔同公司，再揀一間好嘅比個客

識唔識野架屌你

住院同食煙有咩關係呀，個rating table 只係分男女同年齡架咋，咪衝出黎柒啦，正常30 頭買top up w/ deductible 一年咪四五千左右，咪水鳩人買貴野啦頂

真，拎份proposal出嚟，唔講其實個客都唔知做緊咩。
其實好多嘢一般人都唔知，經紀都有study過，上過training，而依d係外界接收唔到嘅嘢。
咁都係專業嘅一種啊

如果想cut危疾嘅，建議你買過份危疾，肯定你受保先cut。否則唔受保，就變到0保障
cut嘅，唔好交錢，如果用緊自動轉賬，就去銀行cut左先。再寫封信去aia話要cut單。完

VHIS就唔跟吸煙，舊plan就

自膠睇漏高端plan

我果份係危疾加住院。不過好平 所以先想cut

過多排諗清楚先買過份

使唔使還息？唔果唔使，又冇蝕啊。咪當免息貸款囉。借糧炒股，隨時賺返幾個開

睇保障範圍，有幾多次多重賠償，有冇還原機制
主要都係睇保障，回本快/回報高只當bonus唔係重點
做緊IFA，可以pm我同你比較下先，揀啱先好買

冇單佢幫自己開囉
冇人叫你啲單開咗就供一世

Me too
有幾個一入行就咩mdrt，月入五萬以上

又要講清楚啲事實比你地聽，保險佬月入五萬其實起碼有1/4 income係用返係應酬身上，未計自己買單、回佣呢堆野，你預真正落袋其實3 雞野左右

兄台，SFC 出左circular，你地唔可以話自己係IFA 架喇，因為你地既plan 唔係level commission，所以冇可能係中立(independent)，你公司compliance 冇同你地講架咩

其實我都好好奇，佢地有冇話邊間行比較大，定都係間間都細，靠踩公司agent黎賣野？

我係連登都同人講做保險
本來就冇野好呃 醫療意外危疾係必買 其他自己隨意
抽你一千幾百commission 好多人以為好好賺

樓主你不如開post話發現自己阿媽係女人

講左十幾廿年嘅嘢都要做兩個月先知？

末接觸過保險

邊有1% 咁比面
Agents 話你知 0.3%-0.6% 左右

MPF 係開門磚買客咋

傾完MPF 就埋牙sell你儲蓄/投資/人壽，MPF 唔夠錢退休，要自己買多份link 單

其實危疾醫療意外同時買最好
宜家一般醫療連危疾為番都係50-70$ 日左右
3200萬醫療 60 萬危疾 60萬意外

咁合理阿
你岩咪買 唔岩咪唔買 唔講又點知你岩唔岩
果三份單唔知有咩唔好

啲人冇諗過自己咁長命都唔會諗退休自然覺得冇用囉

問題係十成既agent 都只會講表面同鳩吹，你地啲saving plan 紅利只會少，真係身痕想買儲蓄既請去買blue 果隻定期/ 中壽短plan，全保證短年期唔駛綁

投資身痕既去買ETF，買link 單都智鳩障

俾條生路行下喇清

轉工啦，一係搵大陸frd幫你買單

賺就預左 但唔好呃鳩我囉
識左幾十年同我玩呢d遊戲我屌佢

3/4個 一直無理 遲下搵人做整合 但未決定邊間好

十成?
咁係你搵唔到好agents 姐
宜家好多plan 都講保證回報
另外紅利方面每間公司都有紅利實現率 大部份都100%or more wo
其實大家都係定期 睇你放保險公司定銀行姐

你個post 引咗成堆agent 搵食

算把啦，總之點都話你失敗，幾個人jer 住你

咁你in嘅時候做咩唔問多啲嘢？我以前都in過，廢up一輪已經請硬問埋我幾時簽得contract, 我就問清楚佢啲佣點計，我就拎佢俾我睇果啲產品單張問佢呢隻首年拆幾多，滴滴仔幾多，假設三萬人工應該買幾多，我仲扮到好撚有信心咁問開team override 又點計，佢又真係講我聽，跟住我當住佢面計數話咪要一個月十幾廿單先有你話果條數？我預頭一兩年冇大客要建立人脈喎，然後你仲分左我一截，好難做不了

你chok一chok佢啲真實數字，有少少世故嘅正常人聽完都應該會掉頭走

問解你唔問下你老細公司賺幾多

個陣諗嘢無咁成熟淨係識向好個面睇，無睇雙向

我interview 問下我份佣點拆都唔得？，同埋旁敲側擊咁問，等佢唔覺意爆響口先追問。

其實我知間我老細係間公司賺幾多

見到好多人都話買有儲蓄成份既保險唔好 又話入面啲美利係呃人
自己上網查下分紅實現率先啦 同埋保監局有條文Gn16講過要出哂所有實現率

所以英國佬既雋陞即收左皮

你講到叫人做保險係搵苯柒咁姐
我當年打工報錯價 客照比 公司一單賺多五十幾萬都唔會分番比我架啦 你理人地賺幾多 知自己賺幾多咪ok
重點 你扮到自己好撚醒咁去撚尻人呢

其實我都係講下姐，唔係話你嘅，佢地係有心咁樣去招攬新血嘅，行行都係差唔多咁隱惡揚善，係程度唔同嘅姐，見工前做下research 點都有啲用嘅

總知呃人
好多人連咩叫紅利實現率都唔知架

414既實理率 over 95%以上 咁都話呃人我無野講了

你駛乜同佢認真 agent 仔黎姐
公司年報一睇，你間公司最高管理層幾錢年薪都知啦

話你聽啦，大寶號果啲underwriter 醒大家既，買保險公司既saving / investment 不如買果間公司既股票 每年保險公司都會show美國國債既息率同大家講好無奈呀我地，要減大家紅利呀

然後公司股票大派特別息

雖然我都唔係好鍾意呢行嘅風氣
但無可否認 保險其實真係樣好東西

仲GN16改左名GL16喇、得閒睇下保監既circular 了解下監管機構對大家既要求啦，咪淨係出去sell 客啦

話事話強姦金整合好多肉食？勁多人問我

因為有佣

0.3-0.6%

係我份mpf到扣？
窮撚得幾皮mpf之喎

笑死人，真真正正去了解下點樣睇份紅利實現率先啦

大部分saving plan 頭幾年紅利都係0 蚊/ 幾十蚊美金，頭幾年既實現率一定係100% 架，之後派得多果陣就黎料喇，10000 蚊派8 成，6 成甚至3 成都有，咁點算好呢？答案就係不停shelve 隻product 同出隻一樣改少少既plan, 叫做2 代 fulfillment ratio 又可以由第1 年開始重新公佈喇，yeah 又100% 啦！

請問414 隻forever love 依家出到第幾代呀？5 定6 呢？定係再多啲？

傻豬黎既，約你出黎既開門磚黎架咋，之後就水你買plan 架喇

唔係
正常你戶口有五萬 你轉左過去都有五萬
份commission 係保險公司出既
因為積金局規定係可以每年收手續費 上限0.95%
同樣地 佢都要交數比積金局 所以多數你唔會蝕

上年賺左20%

做運動嘅話意外保險係有用
其他真係博你自己健唔健康
醫療我家下其實都覺得唔需要
每年供萬中都供左差唔多十年
D錢好似用黎投資好d

唔好咁燥，又唔係話你有人搵人「笨」柒做保險同做保險等於搵笨柒有分別嘅，你打工冇包佣同埋做錯嘢冇得分好合理喎同呢度有咩關係呢？成張單我搵返黎分俾公司都話姐，因為上線就要俾佢食一大截
重點係呢啲叫正常嘅問題唔係醒得去邊，問清楚啲佣搞清楚個所謂收入實際係要點先做到都叫撚尻人？係咪踩中左你條尾？對唔住，呵返

無聊咪應下囉呢啲post都係咁架啦

因為條例2015年先開始有監管

屌你阻人搵食

拿，等我話你聽啦，如果以最少budget 買最大benefit 應該點做

買一份20 年左右既term life、買一份有墊底費既top up medical、一份有MR (medical reimbursement 愈多愈好) 既意外

危疾 不需要

嬲係有少少既 每次見到d唔成熟既人同事都會
我指緊你行為 去撚尻人 之後以為自己好醒

我仲扮到好撚有信心

對唔住囉

我對保險實在太熟，保險係有用但sales/agent 係唔會為你既benefit 黎sell，只會睇c 數黎賣，我買既term life 有6 球左右，唔好以為我係反對保險架

d撈得起嘅地產都無咁閪

又兩睇既，其實都差唔多，我買樓鍾意揀新仔，把口唔太識sell 花巧野，又會因為我一張單帶我睇好多盤，啲after sales 都會做足啲，我唔要求佢回比我，我覺得比得值就得

保險我都係搵返我一個熟人，佢知我想買野會自動搵佢，佢跟我service 跟得好足，我refer 左起碼幾十個family 比佢

問清楚就撚尻人但存心昆fg就唔係

當個重點去左攻擊我嘅所謂態度語氣而唔係實際上保險招攬新人嘅手法，大家心照啦

屍永清

我宜家係度請人咩 請都唔會請三唔識七
同埋 又係你自己講你扮緊野去撚人
姐係你覺得宜家係正義使者 為班fg 出左一口氣係咪

個post一開始就係講緊呢樣嘢係你咁燥姐，我真係fg果時咩interview都去，不過有做足功課，又係佢話有咩問題就問我先問炸

其係咪你咁多年都記得所以咁嬲？對唔住囉，初出社會唔識人情世故串親你

我未請過人阿sorry
冇咩信心帶好人 自己跑就算
我睇就似當人有求於你或者你佔上風就使盡利既人姐 我係屌緊撚人呢個行為姐
唔係同d收兵既人有咩分別

我見工點都係有求於佢啦，同收兵一樣？下，見完工我多左隻兵，有風使盡利就梗架啦，但唔隱瞞唔誇大又點會俾人計下條實數就知唔好做喔

係咪做緊人隻兵或者俾人使到盡所以投影左落我句隨口分享果度唔緊要架，講出黎會舒服啲，不過感情台係隔離

除咗搵生意，仲要屌7樓主

全港有十萬以上人有保險牌，有保險佬見到講兩句都好正常啫

樓主做唔做真係wfc 但以佢兩個月跟埋d廢老屎忽嘅經驗去評晒成個保險業就真係唔多公道。

上黎sell plan 不了想聽嘅自己留tg喇，大把agent衝

保險一問

六個月前你都話你自己唔係做老保，係呃人手法定係其實你自己都係做左半年

鐘意左個唔應該鐘意既人

都話你投射左自己啲唔開心落我度啦，放開啲啦

學下人留返個tg : julianathemom 搵我研究下囉

用身體換單啫

做左半年 洗唔洗比糧單你睇

無啦，有晒責任係度，邊有得話轉就轉，
唯有比心機盡做啦
當學下野

你既situation我完全唔了解, 我實在指點唔到你應該買咩, 只可比D 意見你

簡單而言, 你life 要買幾大其實係要計出黎, 不過計出黎既天文數字係冇乜人買得起。倒不如用粗計, 5 年年薪+ 所有loans (包括按揭), 呢度都應該幾球野, 記住買term life 即可

住院個人認為係最重要既一樣, 建議買top up + 墊底, 一個月幾百蚊, 可以保過百或千萬, 你可能會問點解咁買, 因為係我眼中, 保險係應該保d 你比唔起既駛費, 而唔係一萬幾千果d 濕鳩數, 所以唔建議再買 first dollar claim plan

意外呢就好尷尬, 因為D 好既PLAN 已經比各大寶號SHELVE 哂, 以前MR比人CLAIM 得太激依家保險公司大砍, 所以買D 平平地有MR 既看門口算數, 一年千靚蚊左右

至於搵咩AGENT, 你就隨緣啦, 記住任何水你買儲蓄成份既AGENT都係睇佣做人既AGENT 黎, 就咁係

1個月供幾錢？

識唔識AIA 周榮佳
自戀到 WIKI都要開個PAGE

唔識！不過知佢係邊個

Wave chow 係有料到架，佢份人好nice好勤力，好過好多古古惑惑既老屎忽，我好尊重呢啲人，對後勤同事都好好聲氣，買少見少架喇

出埋書架嘛，其實呢d叫門面，佢唔拋頭露面點會多人識佢，呢個係佢搵生意同下面請人嘅方法

醫療 危疾 人壽？
其實買晒呢三樣，平均每月供幾多度 、？

唔洗啦，睇你咁率直老實我信你加油啦，希望你係改變行業風氣嘅明日之星

感情野，放開啲，搵人舒發下，正面啲諗做下兵，俾人使下咪當人教精你囉

你太井底了 香港大把有錢人
同埋當你買百萬美金起個啲 啲sales唔係你身邊普通朋友考個牌就入到 啲銀行 保險公司個名可能你聽都未聽過 當然aia個啲都有做呢啲啦
做大陸客既 好多都係新移民黎搵錢炸

MR medical reimbursement，意外保險其中一樣benefit。斷手斷腳賠錢叫AD&D ，因意外造成既醫療駛費叫MR ，舉例你踢波斷十字韌帶去睇專科、ADD 冇得賠但MR 就可以賠償。好野黎。

危疾如果你有深入了解，就知道佢成日標榜一百幾十種危疾入面，其實有8 成係cancer、1 成多係心臟病、少數% 係中風同其他野。根本係取巧而已，而cancer 賠償定義大部分都係需要擴散/ 侵潤組織，即係3 期尾4 期，claim 黎把撚咩都就快死 有興趣去search 下TNM 分類cancer

學到野留名放工研究

拿我又唔太同意呢點，雖然agent 大部分都係仆街，不過佢地仆街得黎係的而且確可以facilitate claims 既 識野既agent 可以同醫生deal 到明明唔claim 得既野都claim 到，故事唔多講，總之呢點係幾肯定既

之前朋友介紹左個好有心幫手度保險Plan既經紀
真心覺得佢好好
又唔會夾硬sell
知你budget有限又唔會焗你買
Claim果陣又幫手爭取攞足d
雖然唔知佢個所謂爭取係咪語言藝術
但係覺得好欣賞呢種經紀
可惜佢係新人未企穩
上年尾話公司cut人佢就被炒了⋯

Agent 點會比公司cut 人斬丫，唔夠數比人兜姐

早幾年宣傳仲話可以賠幾百個%，癌症，心臟病，其他野三四個大項目可以分開各賠一兩次，講到好著數咁

唔夠數嘅個原因好大機會就係唔hardsell又花好多時間做售後服務

賠一百次都得架
你估下中完cancer 4 期冇死到再中過既機會率有幾多？保險公司唔會死錯人架，睇下statistic，大部分cancer 4 期5 年存活率得10% 左右架咋

保險狗正仆街 專向朋友親人埋手

睇醫生 入院都包？
其實 醫療同危疾點分

兄台你咁買保險好危險

實比人湯

做生不如做熟

睇contract 唔同睇brochure，contract 比較少用cancer 而係用carcinoma，呢個字先係「癌」既醫學名。不過你放心既係，買左top up medical 你完全唔需要驚個醫癌症既駛乜，就算只係一期都可以claim 到，所以我一直叫人買top up 唔好買危疾

唔熟唔食

唔熟唔食，淥親不認

醫療 實報實銷為主
危疾 一次賠或多次賠

睇醫生 入院，危疾未必包，會係額外收費

老千都好專業，你估人人做到呀？
兩個月就睇清楚而你又接受唔到，就唔好再花時間喺呢行啦！

好chur

仲做保險，all in 1299就得啦

呢啲叫進取
你識乜嘢吖

我估佢啲人脈都唔係好多
又唔係個個都識啲有錢人
售後又真係唔錯喎
會關心你去旅行有冇買到好保險

以前屋企人係我細個買過一份
到而家成30幾年都冇見過個經紀
只有不斷俾錢

我諗份人唔夠功利都係唔好做保險

問佢做雞ok , 起咪有得比你屌下 , 保險不了

說服到自己買保險先sell人啦

自己一早買咗三份啦無用我買嚟做乜

咪即係同一樣野 咁惡

賠錢比人啱唔啱勞工法例架

危疾實賠架咩 唔中佢包既咪蝕錢

得啦！無人叫你買呀

Sor

其實做保險係無乜問題，問題係保險公司不停要人追quota，搞到神憎鬼厭

巴打分享下

要有生意先得架，追完就有架啦咩

Agent自僱，代理嚟架咋
無人當你係員工

冇講幾多先夠, 多多益善, 我自己十幾年前既單, 1000 左右一年, 有40000 MR。不過已經唔會再有呢D PLAN, 你問我, 我覺得1000 一年有4000 MR 都足夠有餘

外地咩先? 移民既話外地好多時會有佢地既PLAN, 連門診都保到, 如果係旅行果D 既, 買份旅遊保幾廿蚊可以解決。同埋唔好意思我漏左講, TOP UP PLAN 買亞洲版就得, 全球OR 北美除外都冇乜意義

老實講我就唔太想既, 我同你三唔識七陣間佢都有機會走左我累左你。二黎我介紹得比佢既基本上都係我已經幫D FD 傾好哂, 佢負責出黎賣我講既單

唔知幾時開始我身邊D FD個個當我保險ADVISOR 咁問, 佢地知我好熟行又唔係SALES就乜都問, 搞到我好似AGENT 咁

睇返上面D 留言, 保險我只會推薦你買果三樣, 其餘一律免問
投資屎忽痕既去買ETF, 千萬咪買LINK 單, 自己去GOOGLE下就見到幾多受害者幾咁慘

想做儲蓄既, 請買中壽5 年全保證PLAN, 或BLUE LIFE既3 年定期PLAN, 千祈咪買有紅利, 尤其終期紅利 (俗稱POWER PLAN)既單, 做退稅年金就只有中銀值得買, 但黃色經濟圈之下自己衡量

呢啲明刀明槍算係咁
有啲扮傾計跟住嚟料

我隔離屋個𡃁仔都係做保險，
佢老母話佢成兩個月冇單開。

最緊要知道係保險產品個概念，去到外國都係咁樣賣
同理解作為當地居民有咩福利

正如有英國KOL話有NHS就唔需要買保險，但都要睇返你有無出國出Trip既需要，你等唔等到NHS既service

人地走入黎搵食架嘛，應該似殺緊佢全家

供十幾年先打和，十幾年個物價都唔同晒，分分鐘仲蝕過term

仲要槓桿效應低，即係保費貴，保額細

term plan 先一個月幾十蚊／百零蚊買到好大啦

有fd grad前做intern到依家岩岩fg ft 話有3皮幾野

起左底，原來係做左半年嘅新仔似係俾人收兵使到盡跟住我語氣唔好引起人地心理投射好嬲嬲

我都識人玩咩青年商會
成日化行妝去ball咁
勁自信feel
睇完到依家都唔明佢份工到底做咩

MR 係痴住ADD 的，你一定會買到ADD，但claim ADD 既機率其實微乎其微

唔disclose 啦，係大鋪黎，你等我考慮下先，我其實真係唔係太想，不過如果你真係怕比人呃我又唔忍心睇見人再比agent 昆

你一係留個tg 我晏啲先覆你

少嘢啦，我以前識有個trainee 入左某華資行半年開左一張4球佣嘅大單，傳聞未來外父係台灣有錢佬幫佢刷下成就數據

何出此言

Refundable Plan 其實係保險公司拎咗你嚿錢投資，賺到咪送過cheap cover比你，最多整個105%回贈你
10年先賺5% IRR一年有幾多，依家擺係虛擬銀行都1%p.a

Endowment 供咗十年更加唔會cut，一嚟未必回到本，二嚟收成期係二三十年，cut plan就白做輸通漲

4 球佣既單唔易開架師兄，某鋪上年做左張過億premium 既單要拎到上regional underwrite，驗到個客反肚，仲要超難搵reinsurer 做，要搵好多間

大概五六年前啦，不過係果啲saving plan，賠極都係101，冇咩驗show 下資產已經ok，都唔知係咪諗住過左18個月就停供果啲爆料俾我嘅fd走左最後都唔知張單點

有一輪係咁狂谷Ulife premium financing 又係好極誇張嘅數

咁你就錯喇，101 既單過球佣既size一樣要驗身，全部既單都有non Med limit，show 資產係Financial underwrite 而已

樓主不如轉條team全職打飛.....
認真做冇好結果的

打飛係咩意思

自己買單呀，有冇搞錯呀你

咁又唔一定係幫自己嘅...你可以幫人哋買都得㗎
你睇下有冇friend係冇保險嘅幫佢供一份囉
反正計啱數就ok

詳情係點？

想問下究竟啲收入點計？開到一張單分幾多俾你？要個個月有新單先有收入定點？

我有個中同本身it狗之後轉保險 做左大半年話已經mdrtmdrt真係過百萬年薪定公廁黎？

即係你拎舊錢幫自己/人地買單囉
咁跟住幫佢供一兩年有退保㗎嘛
咁你咪有舊錢再供囉

一張單首年保費10000 蚊，供20年咁先算啦，佢大約落代就一半左右，即係5000 蚊

而你下年renew 果陣佢又有大約1000左右，然之後就愈來愈少

MDRT 年薪約56 萬左右，未至於公廁但唔係好巴閉，因為扣除駛費保險agent 實際用得既可能得30 靚萬左右

屌 等我仲以為佢咁叻仔過百萬年薪

依家先知保費原來咁多俾左agent 利申供緊兩份

你公司會唔會有啲人係長期唔蒲頭㗎? 但係又係mdrt 你問下佢哋取經啦

會唔會俾人屌架

我仲想問強積金整合又有錢收？之前佢搵哂我地班中同問有冇強積金問題 但我冇show 佢 之後見佢周圍擺街站搵客

上年Cold call 做到MDRT路過
上年完全無sell過fd

Ching 咁你建唔建議人去網上投保？
同埋其實你做邊行？ 點解會咁熟

所以咪話叫你轉囉 有啲由上到下都係打飛㗎喇 鬧乜春

補多句 做左一年

無喎全部都蒲頭
你都做緊呢啲？

我都mdrt啦 送咗個爛鬼玻璃畀我

點做cold call

我都好想知點解香港唔興網上投保好多錢拎哂去養堆agent

全年新造保單佣金到五十幾萬左右就MDRT
因為武肺，2020年佣金40萬就搞掂

條team日日叫你搵fd
日日練今年差你張單就得啦
傻鳩黎的

做cold舒舒服服
岩就岩 唔岩就下個

果啲ILAS身故賠101保單價值，意外身故額外賠多保單價值100但有個2/30萬美金cap，下下保單價值咁計，而家就都唔知仲有冇人會做ILAS

整合有少少，但打蛇隨棍上送啲免費「財務健康檢查」順住繼續sell其他野，通常咪話mpf整合埋得咁少點夠退休保障屋人喔咁囉

GL15出台變成105就無咩人做啦
最長年期得10年 比起以前101 30年Plan佣少咁多

不過最黑我憎唔係sell保險 而係以前約食飯就成撚日話忙或者臨時飛機 依家做保險狗就賴熱情成撚日搵你 又話約lunch約dinner 真係屌佢老味

我有個fd係IFA做條team散左，全部成幾百張25/30年ilas孤兒單冇人肯接手俾晒佢，呢兩三年大部份開始到期，張張都蝕，次次打去都俾人屌柒，但佢未收過一毫子勁慘

我果時通常係話好喔等我叫埋大明小明大B細B.....一齊開心啦

一句講晒保險佬最嘔心係明明不學無術做sales

個個吹到想幫人、想改變命運

學頭幾頁有巴打話，屌你地產仔都無你咁虛偽，幫我？定幫你呀

其實有幾多人會做到過億保額既單，之前識個做保險fg ，係咁講佢公司有個人做到一張

保「額」就唔少，保「費」先勁
過得億既都係private bank 果啲級數，上市公司高層都見過一兩隻

呢啲本身冇乜人緣就抵死

Agent 仍然係保險公司頭號channel，網上生意比agent 屌到爆，有保險公司試過搞最後比啲agent 威脅落架

熟行既網上投保實好架，平咁多，你睇下bowtie 就知

我係呢個行頭打滾左好耐，broker, insurer, bancassurance , reinsurer, Risk , regulatory body咩position 都識人

咁如果好似我依啲外行人網上投保, 將來claim 錢會唔會好難搞？

唔好講到claim 錢，就連買咩買幾多隻plan 靚唔靚你跟本都唔識分，保險係好蝦外人架，你冇information 蝕章好多

巴打，追咗post見你對保險好有經驗，可唔可以請教下你些少野

請教唔敢當，鳩嗡交流下冇所謂啦

如果呢位巴打想買單可以留個tg
未必啱你買 但可以交個朋友

其實連啲bonus都計埋架

啲information 唔會係啲條款見到？

保險公司有啲incentive去到三十幾萬數比多幾%抬夠你上會

你講414

其實我自己做咗銀行一段時間，都係分行做大細i 銀行食水最深就係細I 成日賣d 濕鳩saving plan 俾客，做bupa叫做medical 有需要既單就可以俾上頭屌鳩你冇value 之後轉咗去某保險公司仲發覺保險業參差不齊，為咗單可以點包裝 又正量 又話建立信任
講到尾都係為咗錢，你做呢行我諗都一段時間，真心想知你點睇啲agent

Full policy wording 好多時比哂錢你先會睇到
不過就算收到肯睇哂，外行人都分唔到啲terms wording係好定唔好，因為普通人唔會知哂其它公司有咩offer

舉過例姐 大家明啦

養家供樓之餘，自己每個月仲儲到3幾萬錢既

無朋友做保險呢行。。以前都有都斷晒來往啦

行山計分數 2P5 3P8 開到單無人會讚你
Bupa開T1 T2都係豆泥

屌我fg上一年一直搵唔到工，後來apply左份Management Trainee好快就打比我，佢話佢係agent想約我做interview，咁我諗住agent就causal啲啦，點知一去到個地址，仆你個街英國保誠嘥曬我啲車錢同時間

U know that feel bro
巴打都係行山人士？

MT post最易呃fg 入世未深見到啲Wealth Management, 20k-40k+ 就濕哂

恒記RM轉去做agent ? 你轉果陣夠SO4未？

Retail RM 轉去做agent 冇著數架，commercial RM 先帶得走啲客，恒記早幾年逃亡潮好多轉左去新鴻基，賣direct fund 賺到笑，賣乜春保險

回頭是岸呀施主，有冇拎握手費綁幾多年呀

Wealth management我知係伏但估唔到MT拎會入世未深我比佢sale左個幾鐘

人地都話斷絕哂來往

點解你地啲agent 會認為咁樣兜到生意架

去JobsDB 搵下management trainee，幾乎全保險

咁人地想買知多樣又唔會死既

行過下山 頂唔順分行既工作模式搵返啲office job
準時收工唔洗比人捽 人工又好過啲細RM

是但啦，你post 係度都冇所謂，不過你小心會有勁多agent add 叫你聽下比較下

逃完亡有一班咪又係死狗身痕返入去

點都唔好去insurer 做agent

巴打，請教下
中長期嘅儲蓄保
即係預我20年後攞錢嘅
對於我呢啲唔係好識投資又冇時間研究嘅係咪好選擇？

另外而家好興一樣野叫醫療戶口
agent個idea我明
就係好似當供10年前跟住每年派錢出黎供你個醫療plan
我問佢如果紅利唔夠or冇醫保費咁咪唔work囉
佢就話好過唔做
我計過CEO plan果啲供到老真係要百幾萬
其實有個醫療戶口幫補下係咪好事？

成班Agent mon po蓄勢待發，等緊人放tg

但啲agent 實點都話自己公司最好㗎喎

樓上幾個post已經放咗

好問題，第一個問題，中長期既儲蓄plan 絕不建議，你寧願買保證短plan 每5 年買一次仲好，liquidity 好緊要，加上長plan 隻隻重紅利，breakeven 十年八載，咪搞

第二樣係一個非常好既問題，所謂醫療戶口絕對係笨柒中既笨柒，第一：佢用紅利同派出黎既錢去供張單，而紅利只會有多冇少；第二：CEO 果啲計劃只會不停加價，你供既錢有多冇少。係呢兩個情況底下，你張單永世都供唔斷，或者十年八載後要開始自己補錢，如果你有一日想拎哂啲錢就仆街喇，因為隻CEO 痴住隻saving plan，你一斷就冇埋張medical

結論：CEO 亞洲版單買，自己去買1299/2800/ETF/ 短saving plan 儲錢，不用痴plan

唔止架，仲會攻擊話保險唔好既巴打

Agent 無所不用其極

好好做咩

真
CEO亞洲出咗五年左右，保費差唔多10%咁加。拎返五年前個rate table比較貴咗好多

就算你買固定紅利產品，紅利滾存息口都會調低（8月已經調低咗）去到最尾一定sustain唔到，六七十歲左右保費開始貴可能要開始補錢

變咗慳咗四五十歲人工高有能力供嗰時要交既保費，無嘢做先嚟抬錢

出到嚟細行嫌無客，外資行又跑唔郁

新記？啲RM係恒記一季turn 2 億基金得條毛，去新記turn 2 億基金有幾十個，做同一樣野，仲要唔駛做細i，比你有客帶仲駛諗

大家話保險佬sell嘢、請人啲手法衰佢就屈你話保險係衰嘢

佢地拉得夠多aum走嘅真係好好做架，而且唔洗俾銀行迫你咩都要做可以專攻好賺嘅嘢，我八卦到佢哋個個aum都億億聲，fund收一隻，啲otc有時收到3隻

身為agent睇你Po都真係學到野

咩都冇，冇底冇握手費，只係係銀行做fund d客成日輸打贏要唔太想再做投資呢行住
係保險就成日叫人帶team 帶team 同傳銷有咩分別
我都係掛住個牌賣下危疾 medical 算
叫做多啲時間做下side business 咁

疫情期間好多agent 都係月入三四千

銀行樹大好遮陰呀呢排

屌個fd次次見面都叫我地搵佢整合mpf 煩撚到

如果唔識投資其實好啱買
Saving plan
例如供五年 由佢滾落去 去到退休先攞
橫掂都係放銀行

笑死
之後順便sell埋你保險

對的agent 同事西多過like 成日包裝自己
果然呃到人要呃到自己先

樓市如果下年跌，我想一年後拎錢用，請問張單可唔可以拎錢呀？

每日八點返公司開會真係好充實呀
Yeah yeah yeah

然後所有profile pic 永遠都係呢個look

好傳神

唔得啦 年太少。。
通常要滾到一定年期先攞走 就唔會蝕

另外如果等錢洗 真係唔好買saving
因為purpose 唔係比你賺快錢
主要係for 退休有筆錢

咁去買blue 果隻saving 算啦，一年都拎得返哂本同利

明白你意思巴打

佢地sell醫療戶口個概念係好似供樓咁
可以供得完
你單買醫保
就好似租樓咁
唔會有完嘅一日

ok我自己計完一輪醫保
見到自己原來買到80歲
都要100萬左右
好似真係好大筆數

係唔係有個所謂醫療戶口幫補下會好啲？
即使佢有佢缺點(醫保加價追過紅利升幅)

我都係諗唔明
又想買又驚俾人水

幫補下並唔需要買saving plan
你買佢股票派出黎既股息仲多過紅利多多聲，仲未計升值

巴打以前做開broker ? 咁熟唔同公司product

熟其他公司產品係因為自己會研究同留意市場
另一個原因係因為我都識唔少其他公司既人，會交流唔同產品發展同背後原因

食飯時成班老友鬼鬼會講真心話 精算會話呢隻野千祈咪買，claims 又會話條款預左陰鳩你咁，仲會叫人去買其他公司果啲plan

明顯地係414
身為一個agent 我都唔鼓勵客人靠儲蓄保嚟增值
儲蓄保係用嚟逼自己儲錢咁解
醫療plan係100%保證年年加價（因為多人claim)
而儲蓄plan嘅升幅未必追到，或者要用更大嘅本金去cover醫療開支 成件事係得不償失

當然儲蓄有佢嘅功能
我只係想講為左減低醫療開支而去買一份儲蓄 唔係一個合理嘅玩法 即使你有好多閒錢 都唔應該咁做

儲蓄plan得兩個用途我係buy
一、想儲錢嘅人用嚟逼自己儲錢
二、每月閒錢唔多，三五千左右，分散風險

咁我係咪應該開心 我唔係呢類agent

個啲會垃撚圾到仆街

保險人士不嬲自稱自己係自僱人士 唔係打工

但竟然要比人食一截

鬧得無錯喎佢

巴打，我有個請求，如果你唔介意我留低個tg你hi一hi 我for日後問你關於保險product 上既野，因為個post都就1001

點都要留返petty cash比自己同屋企人既，所以我覺得保險買夠就夠，如果覺得有多餘錢既，分1/4去供下基金囉，再衡量下自己又炒下股都得

唔好啦，有緣先傾啦，我見到保險post都會去望下睇下有冇人中伏，同埋阻止agent 亂嗡害人

又供基金
10 年plan 得25% 佣咋喎，夠唔夠你開飯呀

咁好啊，有緣嘅話再請你指教 係銀行同保險業真係見到太多仆街，保險公司直情要加compliance department 睇住d撚樣啦

22.5

Tg?